洛克人X 討論區(3) 霸1001又唔撚開post

應該今個post就完

攻略方面：

主館有x1-5,別館有x6-7
ios 唔知點解click唔到別館個menu
要係ios度睇，唯有用mac handover過ios/將想睇果頁bookmark

x1-8既英文攻略

x1-x3既密碼generator

大家解哂成就會唔會就反而放左係度唔再玩

我就應該間中開自己最鐘意個集玩下
過手癮

應該會間中拎返出黎玩, 可能唔知邊日得閒又玩下challenge, 畢竟都未爆HARD, 有張隱藏wallpaper, 嚴格黎講未算全要素收集

個網正到

原先打算白金完再全程用zero打一次x6
但玩完x8既zero,返唔到轉頭玩x6

另外有巴打上個post話x8仲差過x7
初初玩果陣，我的確覺得x8係煩過x7
要用錢買零件
關卡又長，又多陰人位，仲要限左你復活次數

但玩落（同埋掛左80萬後），個關卡設計其實冇x8咁煩
部份關（火／向日／最終）有好多陷阱，但係唔需要裝左零件／特定角色先過到
你只要熟左個關，下次黎可以輕鬆過

拎零件／裝甲最麻煩果關應該係熊貓
一死左就要從一開始拎機器人拎過
但後來我發現裝甲可以係升起既平台上，用天星擊直接衝過去
第二粒晶片（axl既雙倍無敵）都有條簡單小小既路線可以行

自
我想講係x8既設計冇x6咁煩

x6係有好多人質係陷阱位旁邊
技術唔好／唔小心，就會用命換人質
不過你可以無限continue咁解

x8都有晶片係針刺上面
但可以用axl變身黎無傷拎

x8有d位係Axl限定或者X限定先拎到嘅晶片，一部分關卡要重複打兩三次先100%

我完全未玩過X8，想請教點樣刷金最有效率？

其中一個嘗試拉長遊戲時間既方法
btw我指既係過關唔需要，拎晶片要特定角色我接受到

掛機就係金屬村果關
拎x裝甲果個位
唔好跳上去，企係佢腳下用axl既laser 向日葵武不停射

如果手動應該係不停打向日葵關，拎晒最高評價？

去金屬村用Axl掛機

x3 都幾多隱藏野或者分支，晶片建議拎邊個好？岩岩先幾經辛苦贏左兩大

仲拎？用黃金甲啦

唔明，咩黎架？

頭，黃金晶片係幾好用，但除左開成就冇乜特別用途，而且頭部晶片回E罐，配Z劍刷後期Boss，輕鬆

手動應該都係金屬村，Zero + X，開頭向右就有個500嘅紫色金屬，然後回程向左又可以用X不斷射佢刷50嘅紅色金屬，中間得閒仲可以挖下地下

不過有得掛機，就掛機啦

x3 連八大關都好難玩 周圍拎下 d心先再挑戰

熟能生巧，拎左Life up先容錯率會高d，想當年細個打X4，血全滿都打左幾個鐘先贏到Colonel ，打機卡關真係童年回憶黎

講緊我呀呢？
X6細個玩都覺得好難玩
但係發現原來zero掛盾過關易過好多
基本上都無死過
我尋日玩返熊貓關 我就記得我當年係因為熊貓關而棄game
Btw天星擊可以打爆嗰啲濕鳩？

X3你打打下會發覺啲boss嘅pattern 係好易打

每代成就都總有一個半個特別麻煩，X8打VAVA少咁一次都拎唔到，打輸再入去又冇左，最麻煩都係三個領航員，要爆兩次呀屌你，X + Zero，之後個個Boss都用天星擊刷

係你
我可能講得唔清楚
熊貓關拎x 裝甲個位，升高個平台，再用機械人衝跳再中途跳機
我試左幾十次都唔得

後來發現用x就咁係天星擊就去到

另外天星擊升爆左武器能源可以直接打到八大殘血

分兩個save呢

分兩個Save你會開唔哂d領航員，或者你直接爆3次

我懶d,一開波直接入晒所有code

X8既Zero真係超好用

啱啱打完熊貓 發覺係恰鳩佢

而家覺得自己真係冇以前細個既技術咁好，下下都屈e罐同佢換血咁打，做左社會人士身心都累了

想問下X5 , 如果用zero, 會唔會同x4 一樣， 拎唔到X 裝甲?

X5 Zero拎到

我都係
冇心力再研究點冇傷
而家反而覺得互有傷害好熱血

唔該哂， 仲有想問
x4全能源個獎盃未拎到
有無邊關可以刷爆d E罐?

水母都係

冇特別做喱個
因為X4冇用E罐既需要 過過下關就有
Sigma打8大應該最好刷

因為死過，無左條命， 重開打sigma果關，8個boss d能源補唔夠

冰果關一開頭上路好似有個大補
好似係

原來向日葵嗰關用axl榴彈炮可以係咁打到去上位
不過啲地形好撚陰濕唔啱佢

得左thx

想問x8最尾隻翼點打？

1/4血果個？
要不斷破防，打到得返20%再r2合體技

屌 axl一死鳩咗就唔夠打

zero把sigma劍唔用劍技每下都破防
再唔係zero都有招大砍破防劍技

唔夠快
又要再打過

終於過到

想問X5 戰略家呢個獎盃有無咩要注意?

睇巴哈話要由餘下 10時間先可以用zero開始打哂8個BOSS?

要隻boss9lv或以上先會有零件
b級（x)既話要剩8個鐘
sa級（zero)就剩10個鐘

即係開頭要隨便死， 扣左d時間先?

係，入去章魚度死晒就返去揀關

岩岩爆X4
one more chance真係神曲

Challenge 2真係....

X5電單車拎裝甲唔係一般咁難拎

冰佬個關最高個度輕鬆刷啦

未試過打洛克人打到想講粗口
佢老味打X1打完八大之後第一關中間跌死左都唔知有冇50次
次次跳唔係撞到隻仆街野就係個操作唔知做乜鳩衝跳唔到之後跳樓死
本來以為跳到之後就輕鬆啦，點知西格瑪最終形態又係陰濕到仆街，兩部野放電唔緊要，仲要一放電我跳返轉頭就夾鳩我，明明睇人打d攻擊模式都冇咁濕鳩

我當年一日打18個鐘，卡左我2日

用儲咗氣嘅rolling shield跳上去
嗰啲冚家剷隊唔爛你個罩

記住開連射先入關

X4以後我就好肯定唔同企位Boss會有唔同攻擊模式，X1我就唔知啦，但X1-3成3個E罐，如果你有拎到波動拳，理論上換血都換贏佢

入一次滿1/4 W罐, 幾乎2個E罐, 外加2個1UP，要拎成就易到爆，反而係試擊容易漏另一款手甲

打隻狗同打佢本體我都用chok波動拳
唯獨最終形態要食晒啲e罐

你要成就？揀Easy用克制武器集氣放，每關無腦1分鐘過

係，因為最初設計都唔想大家完全喪失打Boss樂趣，8八就話打過要重打姐，Sigma要自己打好合理

打返challenge 1啲嘢咁滯 得少少變化
Hea到呢

我用變色龍招隱型都ok

我打x3都打到想爆粗，中間撞到vava要打兩獲，其實可唔可以skip左唔打佢？

儲盃嗎？

唔儲，只求順利爆機

好似唔打會拎唔到劍？
拎唔到劍=爆唔到機
要其他高手解答

咁搞笑？又或者可唔可以打左果關原本既 boss先？等我拎哂心同裝甲先炮製佢

唔記得了 最好打埋 其實唔係咁難打

算啦，炒冷飯有個challenge你玩已經超出預期，X7之後對Capcom早已冇期望

希望出x9出到唔好咁濕鳩

拎唔到劍都爆到機，但你要有心理準備，用蓄力炮打Sigma，畢竟X3枝炮唔似X2判定範圍其實好細，如果你有信心唔用Z劍5條血磨得死Sigma(尤其是巨大化後個豆豉頭)，即管唔拎Z劍

邊度仲會有X9，Capcom炒冷飯出埋個合集，無本生利賺多筆就算啦

我記起我打到好撚嬲 之後發現用中彈嘅無敵狀態劈柒死佢快啲
跟住個溶岩嗰度屌佢老味死撚咗起碼40-50次
我真係打咗十幾次sigma

我又死好彩呀，打佢用Z劍切，用得一個E罐，係熔岩度硬生生用E罐頂到我跳得返起，一次就過左lol

我打打下有諗過開ps2模擬器玩返舊嗰隻合集練下
有quick save quick load可以練得快啲
不過我又衰硬頸

X3還好啦，有Z劍有頭部晶片，每次放低就自動回滿E罐，瘋狂5條血打Sigma

乜原來打本體用波動拳打得入，我仲用雷電打柒佢

頂原來有呢D食腦過關法

我無拎到頭部晶片
見有成就話唔用得

傻仔
不過啲時間真係要啱啱好先得
被佢掂一嘢就麻撚煩

傻豬黎嘅，個成就係唔用得超能晶片，即係唔變金色就得，開一個save拎完金甲，彈左成就再即刻load save啦

屌
不過算啦 有把屈機劍

每次5條血加Z劍，仲要唔使滿血就出到，X3真係算良心作，X1-2要素身同自虐冇分別，X3有劍素身夠快手都刷得贏

不過X3本身都幾難打 對比起x1 x2啲怪又難打 啲血又跌得少

其實X系列延續洛克人系列傳統，本身就以難通關著稱，一代難過一代，但我真心覺得自己可以制霸X6X7，都算唔錯

X7我反而覺得個難度同X5差唔多
要我由最難排起嘅話236一定排頭3甲

小弟差X2堆獎盃白金左COLLECTION 1就可以開想打好耐既X5，睇過下堆獎盃同網上D獎盃心得好似幾麻煩下，咁算唔算係8集之中最多麻煩獎盃既一代

想問下x1點波動拳會自動消失左，連埋我儲滿既E罐都冇哂，我冇熄game就咁待機咋喎

6代關卡先係本體，7代得Red煩，但其實係難在3D唔習慣，至於X2X3，前者我會覺得自從有左2段蓄力，仲要Boss無敵時間都可以硬扣，就全部野都冇難度，而且昇龍拳比起波動拳起手快，出招又易d，識走位連Sigma第二型態都用到昇龍拳打，X3更加唔使講，我可以一次通關到嘅Game唔多，X3係其中一隻

比我排就X6最難，X4最易(最初接觸係X4，所以執念最深，亦練得最熟)，X7最煩，X8最磨時間(唔計掛機)

X5得一個盃麻煩咋嘛

X我覺得最煩就係隻畫鬼腳蜘蛛同埋最尾隻終極sigma
X2 zero嗰3個part比較麻煩 如果成隻game無咗嗰3隻嘢就變到好易打
X3 一嚟啱啱講嘅跌得少嘢 二嚟如果對新手嚟講 啲大佬幾難打 掂一掂都扣好多血
但係捉到pattern就好易扣少少血甚至無傷咁過到大佬(蜜蜂佬除外 )
X4啲大佬多數恰zero 用x好易秒住過
X5就X同zero打大佬都比較易
X6開到zero同打完貝殼佬之後就無難度
X7啲大佬基本上弱智 用axl可以輕鬆全秒
救人質嗰度唔睇住救真係含撚
不過佢個3D做得唔好真係食屎 話說呢隻我用咗差唔多7個鐘爆機兼解晒成就
唔知我以前係咪玩得多捉馬騮
第7代隻red啲人講到好難好易跌落街 但係又比起我想像中易打 唔通我用axl?
X8如果要拎晒啲晶片嘅話 最撚煩係熊貓關 同埋要刷錢就好嘥時間 有啲關卡都做得比較差 好似水母關 啲立體又係睇死人
最麻煩係死晒啲命無得無限續關
打到sigma最尾無晒命又要重新打過

X隻蜘蛛算好，佢條路線一出左d連接位就固定左，聽講最初PC版佢係有AI，會中途改路線，依家算易左

X2又係三隻麻煩友(尤其是卡斯，個防護罩煩到呢)

X3我一開始就入code開左金甲再重新打，之後齊甲有大半Life up，外加頭部晶片，拎完Z劍完全冇難度

X4可能我覺得Zero用劍型d，最初就係練佢先，後來慣左手打近攻，用X要蓄力又要等反而唔慣

X5就算啦，除非冇晶片冇心冇E罐，否則黑Zero打Boss都係切菜(雙倍攻擊力，減半防禦力)，而X有終極鎧甲更加冇問

X6真係好睇你救唔救全人質，唔救，打完貝殼Hard都照刷比你睇，要救，你就預重打到2046

X7個3D，算，我唔講野

X8水母熊貓螞蟻都煩，而且局你要全要素收集幾乎關關都要你過2次，又要掛金屬，有幾多人真係可以誠心打200k金屬去算爆全員

巴打唔記得左我
我係冇劍爆機

聽朝先打總評

Btw點解個個都話X1隻Sigma難打
用粒波輕鬆打

最難打應該係x3

暫時玩左x1-3, 我覺得最易係x2, 最難係x3, x1 都難，但可能以前細個玩過，上手快d

X1還好，有波動拳有變色龍技，前者完爆隻狗同Sigma第一型態，後者用哂先同第二型態換血

X2昇龍拳怒刷，再加二段蓄力炮硬扣

X3 Z劍+頭部晶片，完

相比之下反而係X1最煩，因為波動拳硬直最大，而且第二型態波動拳無效

x3 既 vava有冇話只係邊關先會出？skip左一次而家撞唔返佢，八大得返一隻

好似每關都有秘道去打vava
Btw miss咗嘅可以搵密碼

尋日爆咗x7，真係世界級垃圾game
拎道具無音效，飛機果度唔知拎唔拎到心
某幾隻boss煩到閪（火、袋鼠、蟻）
Red個場煩到同x6 gate有得比
計過晒一週目清晒d盃算數

vava係第二條路
另外兩個係亂入，要load save先會出現係第2個位

vava我記得電魚果關
有個升降台會自己落去

唔知點解人大左發覺X7都唔係咁差
可能我幾鍾意啲bgm同件滑翔裝甲

thanks!! 拎哂full amour同心，岩岩當佢狗咁撚，之前打到我燥 , 用剋屬武器ko左 vava之後係咪可以殺哂八大？

隻袋鼠用龍捲風招技可以秒隻機械人
之後用相剋技勁快死

主角梗係要自己介紹自己出場啦

想買日版，上日版PSN竟然無合集得分開買 一隻仲要3,300羊
想問宜家街貨邊度買好？

打爆左X1及X4，終於開左X2玩，可能第一次玩，玩落好唔順，局住要打哂8大先可以拎心心及裝甲，同埋即使有相剋武器打8大都唔係想像中咁順利

都係個句，

打爆左X1及X4，終於開左X2玩，可能第一次玩，玩落好唔順，局住要打哂8大先可以拎心心及裝甲，同埋即使有相剋武器打8大都唔係想像中咁順利

都係個句，我玩得廢

可以打哂8大先拎心心同甲，巴打你都有返咁上下實力啦，我覺得 x3 仲難打，x2 最終 boss比x1 易好多，我冇用波動拳過

X7我有排都未開住不過細個玩見AXL原來可以轉唔同既槍黎玩
ZERO又可以轉唔同既刀同劍覺得幾有趣

街貨你預唔會有

信和下層有，但貴過我amazon買

X1我覺得連點樣保持係上面都有難度 變色龍技儲氣係打最後boss有咩用？

信和下層ok啦 果度本身d game好多都平過原價

變色龍技係用黎過 d煩鳩痴牆怪

當然唔係啦！我未打哂8大，每打一個8大都要用一次後備能源，另外我仲未打三人組拎zero parts

想問x3 過哂八大之後既關，駛唔駛一次過玩哂？即係好似x1咁？

8隻axl先可以唔同槍
7得火係雙槍 唔記得乜係火箭炮 同埋龍捲風係激光槍
火箭炮喺最尾打大佬發覺幾好用 建議拎咗先

要...

係咩，我睇呢條片都幾多槍同子彈玩下

我就係衰過一次，不過X3有Z把野輕鬆殺上去啦

拎左z劍save左，下次開機仲有冇？

有

屌，用zero打中boss死左

x7同8除左救人質/拎晶片特都冇用過axl
不過x7同8既axl武器係唔同

x7 axl既特武分左普通射擊同特殊射擊
特殊射擊每種特武都唔同，但會扣武器能源
普通射擊唔係種種有變化
你條片都係先射普通再射特武咁試比你睇

x8 axl就改左做特武影響普通射擊，而且唔扣武器能源
比如用向日葵武就會普攻射laser

論多野玩應該x8豐富d
zero都好多武器玩
不過sigma大劍一把殺晒姐

第一次玩既通常都比佢陰到
我之前都係咁

想問X2拎昇龍拳方法係要全裝備係咪包括ZERO裝備

唔使, ZERO PARTS只影響你要唔要打ZERO

X7為左要齊成就, 12塊晶片拎左去強化ZERO, 剩低4塊就比X加快集氣, 反正X有甲, 防唔會太低, 爆左一次之後都唔會再開, AXL自然係板凳冇郁過, 作為本作主角, 佢都算係失敗點之一

X8更加唔需要佢, 遠攻有X, 近攻ZERO咁多武器你玩, X齊甲之後除左手甲用I, 其餘全部用H, 2段蓄力快到癲, 如果爆過一次機ZERO開埋Sigma Blade, 根本冇AXL嘅位置, 仍除左用黎開成就同拎特定晶片, 冇其他作用

的確係
我都係X+Zero夠晒...

原來不經不覺我刷左成110個鐘, 滿滿嘅童年回憶呀

如果唔係全成就有個“陰與陽”，我又想最速解成就，第一輪我就直接用X同Zero爆，開黑Zero ∑刃同X終極裝甲啦，一個天星擊再接一刀，完

信和下層買呢隻貴，好景有貨我買358

睇嚟x7 x8得我一個用axl

X7我都常用
係 8不了

向日葵嗰關我靠佢先打到鉸剪人
利申無開過cheat

淨係知有嘢剋到boss，唔知原來機械人都有
不過我X無乜升過，特武射幾嘢無晒
Zero把雙劍又短到乜咁

呢2樣無意見，但總之成隻game整出嚟都怪怪地咁

題外話，X1~X4裝甲係拎一件著一件
X5/6就明顯想慳返D畫圖成本而講到因為安全問題，拎唔齊無得著
去到X7開始用3D模組咪又變返拎一件著一件

發覺自己唔識打樣
打個boss死咗十幾次先過到

x8套裝甲慘不忍睹

X2水晶個關點樣拎到心心
我騎住機械人點衝但Rockman即使離開機身都大跳唔到，跌死左好多次，有點灰

我係離開機身再用鎖鏈拉埋去
不過我都試左好多次先得

事後睇返人地d片，人地可以用機械人直接衝到過去

Dash跳再不斷按跳掣，就跌嘅時候跳機係夠位
見twitter有人示範部機係飛到過去，但我無試

X8 D人設我本身都麻麻，ZERO變咗中年脫髮咁，由香蕉變咗絲帶

X8做人設個吉川達哉仲喺CAPCOM做，DMC 5都係佢做人設
唔知X9會唔會轉

衝到一半打一拳再衝 之後跳機
試下會唔會易啲

所以我細個都唔鍾意玩x8

驚唔驚變中年

有X9先算啦

其實X2水晶關個Life up，大部分人最唔適應係點樣衝跳完繼續用跳浮空，一般都係撳得太長，分唔開3次，可以係平地試下先，試到最少兩次再去拎

冇計 拎一件著一件會比病毒感染

我覺得係佢地未諗好混裝呢個問題
x1～4／x7都係得一件甲，x5／6計埋一開始同埋究極係有4套甲

去到x8可以混裝就拎一件著一件啦

最主要都係難畫同懶畫，而且分件就要好似X8咁每件功用唔同，組合方面會煩好多，個關卡設計又要改

X8最後都係用返究極裝甲配件啦

第一次通關未有嘛

除左x5個Gaea 冇講晒之外，其餘每件都有說明到有咩效果
獵鷹 頭部減能，身體減傷＋儲giga，手部改儲射，腳可以飛
劍鎧 頭部減能，身體減傷＋儲giga，手部儲氣劍，腳提升衝刺性能
影鎧 頭部揮劍變快，身體減傷＋儲giga，手部手裡劍＋儲氣劍，腳高跳＋倒掛

問題係兩件混裝難畫

其實X2頭甲個scanner有咩用

難畫之餘又柒
想像吓Falcon + Gaia混咗會變咩樣
好似X8件甲咁只係變色都仲可以，本身有各自設計就唔搞好過

所以去到尾你都要齊成套先有得著
分開講每件甲有咩功能變左做毫無意義

我都想知，我打爆左機都唔知用黎做乜

好似係地圖 閃嗰啲位話你知有嘢未執
但又唔係惡魔城咁每個場境一個地圖
我都r晒頭點解佢要咁做

地圖呢個好似係x3, 一入關就show, x2 果個係飛個鎖定目標出去唔知做乜

Sor 記錯自膠
喺某啲位開scanner 如果鎖定咗一個空位
用儲咗氣變黑洞嗰招會嘔大量道具出嚟
例如沙漠嗰關有個位跳到上去係掘頭路

我地爆哂機，全成就解鎖，又要返工，就靜哂冇人

我遲啲會補返ps4版嘅兩隻盃
希望可以推得郁返個post

自虐

其實好好玩
想當年細個成個暑假都喺度玩洛克人x

我細個唔止暑假，日日放學都即刻衝返屋企打X4

我都仲玩緊x3, 遲下有野問大家唔好唔理我
放工之後都未必日日玩，要睇狀態，但團火都仲喺度

我呢幾日係咁返工而家都係岩岩返到屋企
冇解成就而家進度玩到X5

個post仲賣飛佛緊，有野隨便問啦，講真成8年冇出過洛克人新作，唔係童年回憶都唔課金玩佢

我艾克斯會陪著大家

有冇人知聽歌 睇圖 睇staff果啲點解...
喱幾個杯我反而唔識拎...

岩啊
洛克人陪著我地80後長大
最愛X同EXE系列

元祖9，10 某程度上真係污點

明明集集都會有進步，去到呢兩集退化返去8
bit 加無配音

依幾個簡單，爆左一次機先，是但一代，打過一次9關X challenge，睇工作人員名單時用蓄力炮狂炸D字，炸到佢轉歌轉背景，然後由佢播哂就彈睇staff個盃，之後每代睇5張圖，是但開一代轉張wallpaper做Special 1，睇圖個盃就彈，聽歌最花時間，你開自動播放，播10首以上bgm，然後轉去播打完X challenge彈嗰首新歌就會彈盃

原來要打X challenge
我諗著最後先打

唔打佢最後首歌唔出黎，變相解唔到聽歌個盃，我就偷懶，反正X challenge過Easy都係最多9個字，咪直接刷Easy

呢幾個盃個說明係有d誤導
wall paper special 2要拎一半或以上成就先有
但說明剩係叫你睇圖

隱藏歌要打完x challenge 先有
但佢剩係叫你持續聆聽曲目

打爆晒啲字 左下有音符
到變黃字credit 嗰時唔可以skip

聽歌盃每代揀啲最短嘅歌聽就ok
不過我懷疑開一開就轉歌都得
因為開頭十首左下個都有洛克人個頭閃閃下
之後再播嗰啲無咗嗰個logo

玩x3唔小心用zero跌落街 想問之後點先有得用返 見親都係雪花畫面

zero得一條命
一係重玩，一係用密碼開返而家個進度

唔撚係掛

上次我唔小心整死左zero, 我淆到quit game再入

希望可以出埋EXE合集 真係童年回憶黎

我以為zero會返生先繼續打 打到8大完點解zero仲未係度先知中伏
唯有拎人地password開game

其實都少用zero, 下下就住用唔爽，留返x4 先慢慢玩

最記得打恐雀同磨菇 個陣素身打打到傻左

就算自問玩左好多次
有d八大真係唔識佢既攻擊模式
某幾隻由細到大都放最後打
特武打到招都冇得出

如果要我素身打....

終於玩到打 sigma x3, z把劍咁勁既

蘑菇還好，用X素身只要一路跳牆放蓄力炮就可以無傷，只係會跳到隻手好攰，孔雀就煩啦，你要轉身放蓄力嗰下夠順暢，仲要識衝跳避佢追尾嗰公下，先有機會打得死，Zero仲慘，打兩隻唔用克制武器，係隨時換血都換輸

Ps4日版1+2collection邊到有
揾唔到

信和地下

冇嫁啦
同我一樣用Buster打Kaiser Sigma啦

孔雀的確比較煩,佢會貼著身開招
但細心啲打其實好易攻略
右邊出現=跳起
左邊出現=開屏

左右咩動作唔一定架

唔係咩
我用Zero就係靠睇位攻略

x3 sigma第一形態好難避，要換血同佢打，有時timing唔好射哂落盾，光劍一下扣好多，咩時機打佢最好？

就算知道BOSS打法都會有反應唔到避招

痴線佬
就咁睇人地gameplay都覺得好難打

血換血就佢企角落頭果陣射佢
技術好D可以等佢半空射火果陣射

不過隻野都幾痴線，D火會爬上牆，飛盾又S字型無死角咁滯
無腳chips / 黃金甲係難打好多

我只係想盡量用第一條血殺到佢，留4個e罐打最終形態，最尾中飛彈扣好多

第一形態我研究到點攻略
就係跳衝跳衝

但第二形態

喱個真係冇計
咁著究極裝甲

打左我2晚 超難打

果啲飛彈好on9
一粒扣成5-6格

我覺得菇煩D，個場窄又要避boss同埋分身又要打佢
孔雀嘅追尾，由個場嘅一邊衝去另一邊再爬上牆基本上夠避到嘅

第一次玩X6

D關卡難玩到仆街

仲要係唔好玩個隻難

如果用Zero 都唔知點過關

其實撞佢會唔會扣得少 d?係既話 兩害取其輕算啦 最終形態可唔可以喺背面打佢個頭？成日爬牆儲炮最尾果下劍砍左落牆

ZERO因為有2段跳，某d關卡其實會易左
例如冰狼果三個冰塊陣，同埋機械人果關救人質易救好多（前提係你唔會唔小心出自殺衝斬 ）

佢老味都唔知邊個天才諗呢招出嚟
次次打親都會skip呢隻boss

難過打dark souls

btw x3邊到儲e罐快？

通常去冰，道中有幾個大回執

x3一係用黃金甲／頭部chipset企係度唔郁儲
或者用冰特武殺怪都會提高掉補血既機率

估唔到有巴打會同我一樣諗法
兩害取其輕喱個方法係ok但有風險
但我打打下發現到果啲飛彈可以行路避

但係要拎白金無得用晶片

d飛彈射得爆嗎？

咁樣都幾慢下，x2 儲係快好多

拎左頭晶之後，我途中去boss一味鳩衝，臨入閘先企定定回血

白金係唔用得黃金晶片姐
你正常途徑拎1粒／用generator 開個3晶片既password都會跳果個盃

頂，我仲以為拎任何一個晶片都唔會出杯，鳩下鳩下去打sigma添

我而家先知拎一個晶片都會跳杯，不過我覺得x3 sigma 最難打

可以用，一個成就係黃金X，另一個用咩晶片都得，除咗黃金

佢係仆街在要一口氣過哂咁多關

射得爆

火炎彈連射其實跳停衝咁樣重複2次就避哂，然後佢要跳去中間之前自己衝去撞佢，趁無敵時間跳起放Z劍斬佢背後，重複2次就到Kaiser Sigma，一樣Z劍虐殺，快手嘅E罐都唔使用

X3隻Sigma咁難打我絕對可以咬定有8成係因為個手甲

件手甲真係好撚廢 傷害冇加但儲氣耐咗

唯一用途就係射到把劍出嚟

打完貝殼 開技過
啲怪斬兩嘢就死

係，X3手甲真係咁多代最雞肋，除咗令Z劍變遠攻可以更輕易刷Boss，蓄力炮作用為0

Boss從來不是X6的重點，重點係救人質，一感染就GG，所以第一關打貝殼，第二關就打水蝨，小心d人質，寧願死多幾次都要救齊左先，X6要UH好簡單，打完8大或者HI-MAX之後狂去水蝨關刷DYNAMO就好，一次600夢魘靈魂

話說我玩x6啲人質一次都無死過
反而x7啲人就死得多

我X6同X7都死唔少，不過X6識用裂光霸之後就冇再死過，X7我連丁點重玩嘅動力都冇，就算鳩數啦

新手一問烈光霸即係邊招

Zero一貫嘅大技，地圖炮，代代都有

打贏水蝨拎果招全畫面laser
出緊招果陣，怪打你唔到
但係出緊招被壓會點我就未試過

我x5都靠佢呢招無敵時間避sigma劍氣
佢有一種劍氣係上下，得中間避到
好難跳

x2個避開哂所有監視燈既獎盃真係好難玩
用新手梗式玩係唔係會容易啲?

新手mode只係減輕傷害，其他嘢無變

新手模式唔會易d
同埋留意返：
1. 個盃要你無被發現之餘，仲要打贏個boss
2. 被發現後要load save／自殺返去stage select果個畫面
因為自殺左都仲會記住你上次比人發現

覺得難多數係路線問題

仲諗打完個BOSS慢慢刷刷獎盃
伸手問有冇最後PW專打依關

第一階段方面，我就係呢個位開始跳上平台，然後就靠空中dash移去之後既平台上

去到第二階段，先靠右再靠左
留意返靠左果邊要慢慢滑落去避第一個，避到呢個你就已經成功

第一個post有password generator
怕死既自己gen一個打左7大，拎晒愛心裝甲既password去打佢

想問megaman 同rockman係差咗啲咩？

合集入面，megaman係英文，rockman係日文（x8既中文係用rockman既）
定係你想問好奇心果個成就？

我想入返ps4版 周街都無日版 但見megaman版又幾平所以想買
但唔知內容會唔會有唔同

有
包裝唔同（ps4日版係一個盒兩隻碟，行／美版係兩個盒）
同埋行／美版cut 左x4～8既op ed同埋部份語音

不過我都買左行版

算啦 買咗megaman x版

打完steam版又打返ps4版 又可以上嚟推post

咁原來仲要KO埋BOSS先跳盃咁撚煩，睇黎我後日開X2要做定心理準備

其實好易，得一個位麻煩小小
我今晚拍條片

咁就麻煩你出條片等我定定驚先

其實最大問題係最後果part
睇時機落之後向左Air Dash一直落就得

但唔係行版同日版都有rockman同megaman遊戲咩
即係美版入面既rockman都冇咗op?

當我返屋企開咗隻碟見到另一個封面係rockman版
好似啲細路拆禮物咁有嗰種驚喜
我就毫不猶豫換晒佢

係，行美版都係Rockman標題但播美版嘅純音樂

即係你買日版定美版

好彩買日版
日版買d同缺貨唔係冇理由

說易行難
我已經放棄左呢個成就
而家玩緊X5

美版

錄出黎有時睇唔到d探射燈
不過我條路線同我睇果3條片有小小唔同

係呢個位上去既好處係多d時間比你跳上去

之後dash去呢個位，落地果下照你唔到就得

睇準時機空dash去呢個位，等下一個平台個探射燈照另一邊再過去

呢個位係會被照到，所以唔可以久留

第二part過到下面個燈就冇問題，可以直落

呢個杯我覺得最難係第一part , 第二part 相對易好多

我都幫手錄條片比你參考啦, 我條路線會容易D, 除左後半好少會用到空衝, 只要預好時間同身位, D光就照你唔到

蓄力炮常駐, 寧願行慢D都要儲好先, 因為可能就係未蓄好力, 被怪撞一撞就GG

依個位係橫掃個燈照到嘅極限, 任企唔嬲包冇死, 等個燈掃到最左準備轉返去右邊, dash到盡然後唔好郁

你會發現係依個高度, 個燈係啱啱好照你唔到

依個位貼右邊牆落, 一唔貼住牆就向右空dash, 之後就可以直落

最後依個位, 我同上面位巴打過法都大同小異架啦, 打BOSS就靠你自己啦

祝你早日全成就解鎖

上面巴打係第一段個行法係簡單好多

我之前係睇人地既片，係教你由地下跳上一段最高既平台
我成日衰係呢度先自行改左另一種行法
估唔到有條咁簡單既路

兩條片唔同路線, 你可以參考下

我純粹係懶, 見其他片多數都係跳黎跳去, 又放蓄力火又空dash, 都唔明咁浪費精神做乜, D燈大把死角位啦

竟然有post討論
我仲打緊無印合集
今日先爆完8
越舊越難玩

我都有玩元祖合集，爆左初代，而家專心玩x系列

我仲未買X合集
好想玩返X同X4
呢兩集係最愛

如果係咁你可以淨係買上集，btw X4真係最經典，冇記錯Capcom好似都係得X同X4賺錢

買得就買哂上下啦🙈

下集如果要全成就解鎖，有幾個位會刷到你忟，X5開炮射爆殖民衛星，X7聽Alia全提示同全人質救出，兩個都係煩撚到屌出黎

我唔係打盃嘅人
而且打算買switch 版無成就

咁你隨意打啦，輕鬆

X5個射爆殖民星盃好似幾講彩數，聽講唔好打哂左邊堆BOSS，打左右邊兩隻先射
我未打冇專心研究，但略睇巴哈D人講既解法都知好撚煩

其實好簡單，打爆一隻左邊boss，然後save，再去魷魚關自殺然後開炮，唔爆就load save自殺再繼續loop，直到爆到為止，我嗰時刷左6個半鐘lor

6個半鐘痴猛根

黃金甲同Zero Saber可唔可以共存？

唔洗打晒
有條友喺ps時代已經用金手指研究過
個帳面數係假
如果你殺1隻boss機率係4/64
但殺咗2，3或者殺晒4隻 個機率都係8/64
所以殺左邊是但一隻boss就ok

可以

終於拎番支無相劍
勁到on9

手甲Z劍頭部晶片, 沒有換血換不贏的BOSS

重玩x1 發現無腳甲真係唔洗打

唔知得我有定正常係咁 x3我出z劍好似有少少delay 但係射頭2粒炮冇呢個情況
打kaiser sigma我都要跳最高位出定先打到

我又唔係好覺喎，可能我都有，只係一命通關之後就冇再掂過

啱啱上咗波動拳個頂五次先發現未滿心
補完再上去一次就搞掂

機已爆

個條件應該係上去4次或以上，而最後果次要齊道具＋滿血先見到

如果要做多五次我應該唔會繼續打走咗去瞓

無知一問
行版有冇日文配音？

行版有日文配音，x4～5要轉去rockman
但聽講日版x4打boss前係有兩三句語音，行版就冇

波動拳真心雞肋，起手慢硬直大，除非係唔打Boss走去拎波動拳先，否則多數都係重打8大同Sigma先至用得到

昇龍拳起手就快得多啦，最緊要係咩？係打第二型態Sigma都用到呀

Ps4手掣唔慣用波動拳
成日chok唔到
反而玩pc用360隻掣易chok

我細個打PC大，所以慣用Keyboard

X2,X3邊個boss最易打

Btw 我自己都鍾意昇龍拳多啲
半空啲怪秒殺到
同埋開緊技無敵

起手快真係好緊要

X2打鱷魚先 好多嘢靠佢拎
其次水晶嗰關

X3有腳甲打冰牛都唔錯
不過如果你新手你預打幾次熟習下啲動作先

我玩SW 版X1
拎完第一次波動拳之後SAVE 左GAME+PW
之後熄左GAME
再入番GAME又要拎過

打SIGMA 第3型態 難打到仆街 我認我廢
轉戰X2 輕鬆爆機

X3拎左腳甲先 之後就可以拎到3個E CAN 慢慢磨到屈得死D BOSS

X3 Sigms有幾種打法

1. Z劍秒殺法，最簡單無腦

2. 金甲拉打法，每次佢放6連射就由一邊牆連dash兩次去另一邊牆，之後用蓄力炮磨死佢，第二型態就靠耐心，d招唔難避，係佢個豆豉頭難打中姐

3. 頭部/ 腳部晶片，前者單純換血，後者參考第2種打法，不過要小心血量

4. 素身自虐法，你有能力用素身避哂佢所有攻擊，你鍾意點打都得

x3: 想知z劍打最終形態sigma一下扣幾多？
打之前有盾果個就扣好多，最終形態好難射得中佢個死人頭，同埋喺佢背面射頭係咪冇用？

兩劍就死，但指定要打頭，夠高就打得中，其實歷代Sigma都係要打頭架啦

我通常中咗佢一嘢彈有無敵時間先跳過去斬

我就係佢滯空移位落地果下，係牆邊跳過去斬
果陣我都死左幾場先開始斬得中

我最尾個岩漿死咗40次都有
我打隻sigma已經打到滿晒師

其實岩漿有個幾仆街嘅過法，雖然會1格格地持續扣血，但同蜻蜓點水一樣，可以持續跳，所以留最少一個E罐，係岩漿入面跳就得

屌
仆街仔

我試緊冇手甲版Z劍過，如果練熟左就試素身Z劍

我成日都好鍾意搵偷雞位，咁樣可以hea住過關

素身會唔會一下就死架

過兩日試下先
除非今晚可以好快速咁連爆x2 x3

滿Life up可以頂3-4下，全素身應該2下就死

sigma病毒出黎一刻我已經爬定畫面最上
最後只係中一下傷就爬到上面了

X2病毒的話停係右下角放昇龍拳，兩發KO

之前玩成日都唔記得x3有放屁衝鋒法
搞到係咁死

X3隻病毒又係黎搞笑，我以為仲要打所以儲定Z劍

X4唔係特別好賣架，所以先搞到X5 cut budget無晒動畫

X1…約47万(国内外合計116万本)
X2…約43万
X3…約30万(SFC…約17万、PS…約11万、SS…約2万)
X4…約22万(PS…約19万、SS…約3万)
X5…約20万
X6…約15万
X7…約11万
X8…約3.5万

唔關事
打左邊一個boss同四個boss
射爆機率都係12.5%
如果打晒左邊四個，會強制你射
但果時隨機數會固定左，s/l都冇用
你一load save就強制開啟發射劇情
個決定是否成功的隨機數要是旦入一關再出來先會改變
所以正確做法係
1.打左邊求其一個先，然後save
2.射
3.失敗的話load save
4.求其入一關再出返來(出來果時唔好save)
5.射
不停重複3-5

估唔到賣得咁少

x8少到得3萬5

真正嘅一代不如一代

爆完x3玩x4發覺難度差好撚遠
玩一粒鐘到已經打到last關

想問x2邊關易儲血包？

無嘢了 當我無問過

X4真心唔難，當年細個第一次接觸，乜都用換血法去打，所以係咁死，其實捉到要訣就好易過

好多謝又一位巴打咁詳細講呢個盃點解
雖然我未開X5，但有時真係想預先知道某D煩膠盃既解法

爆咗x4?

我係X4>X3>X，聽日放工即開X2

加油巴打
如果唔係打打下機瞓咗兩粒鐘 我諗我依家打到x3差唔多有sigma

X4既特殊武器係歷代最靈活
蜘蛛網做牆 laser同魚掃場
昇龍拳移動
再配合埋歷代最強既X4頭 好快就過晒關

反觀X3既武器頹到比人叫歷代最弱武器

X3? 乜有特武架咩, 點解我一D印象都冇, 冇Z劍之前係豆炮連發, 有Z劍就無腦刷, X2都叫有個蓄力垃圾彈用黎吸滿E罐, 實際上都係靠2段蓄力炮同昇龍拳, 真係X4最多元化

嘩，原來x1咁好賣

我好想知x7 x8係咪都係打sigma 我未玩過，sigma就好似agent smith,打極都有

歷代以來只有X8最終BOSS唔係Sigma

而家玩返，發覺x4係最易打

你都識講冇印象就證明存在感幾咁低

X3真係
我寧願重刷X7都唔願打多次X3

X7根本就唔難打
係救人質麻煩

x3特武有咁差咩？
我覺得鑽頭，黑洞，三叉雷都幾有用
只係冇前兩代既龍卷風同齒輪咁勁

印像中巴打唔係白金哂咩，定你就係差X3堆盃?

我係steam解晒全成就
早兩日買咗ps4版解盃

玩完steam後玩ps4

三粒鐘爆一集

你地係咪第一次爆機就玩正常難度 解獎盃就玩新手模式

唔係

新手模式除左x6其中一個成就迫你開之外，其餘時間都冇開過

不過我係睇咩盃 如果要重複打好似x4 x5咁 打完一次正常解到啲盃七七八八再開rookie mode

睇返日本仔講，當年X8有出貨數量限制，搞到game價升咗唔少
詳細就唔清楚，但係睇返全球銷量X8都有差唔多30萬
X7全球係排第4

x3要只用X BUSTER打果3隻boss好似有d難度

我都以為好難 實際上唔係
仲易過x2嘅zero三子

肥仔同VAVA都好易
黃色果隻就考少少反應，低血會放火球阻住你避

全成就已解鎖係我

亦係我

其實應該有好多大佬頭兩星期就白金哂

其實都唔算難打

呢個真
對比CAPCOM其他白金盃呢2隻真係好易
無素身爆機/X6全人質救出呢D真係算厚道

元祖合集無白金盃 但係啲盃都黐撚線

元祖果D明顯hea做
X合集果D有心好多，除咗聽歌睇插圖D無聊嘢之外都有心機整嘅

肥仔唔識打 成日被佢隻手捉住好痛 我用特殊武器打都要用E罐

係咪得我覺得肥仔最易打 ，印像中我記得都係佢一衝埋黎我衝跳另一邊再射佢
狂LOOP收佢皮

唔好被佢個招嚇到
一開波企定定等佢射磁石(無傷害)，期間可以儲氣抽水
磁石痴實咗就爬牆>佢衝埋嚟>撞牆之前跳去另一邊>不斷重覆
有腳甲安全好多

X3真係好撚煩
邊個位多血食？

磁石痴實咗爬唔到牆喎

唔識講，跟呢條片打法就無死

蓄力炮用一段蓄力，捉得好時間會蓄得快打得快，因為X3二段蓄力冇左追加傷害，所以一段夠用，真係唔夠打拎多兩個E罐加頭部晶片，腦殘地換血

裝頭部晶片自動回血啦，配埋Z劍大殺四方

X6全人質都還好，善用Zero天生二段跳同裂光霸，其實唔難救哂，但如果每代都整個隱藏成就要你素身爆一次機，我諗你就算Easy難度都死

決定拎埋黃金甲個盃就食塊晶片

開code拎金甲啦，反正可以同Save分開，唔似以前要自己記code

有個隱藏獎盃係冇拎晶片打死kaiser sigma

唔係，係唔用金甲打贏Sigma，可以用普通晶片，已經親身驗證左

x3 最快拎晒所有成就應該係咁？
唔用特武殺一次vava，殺完唔好過關直接load save－＞用特武殺vava－＞
唔用特武打bit 同byte（呢兩條友同z光劍冇關系）－＞打8大＋唔拎任何晶片－＞
拎黃金晶片後直接load save－＞拎頭部chipset－＞拎z光劍－＞打sigma－＞爆機

不過我果陣都係分開解

一次過解晒x3啲盃
用咗5個鐘

合集1已白金

x3 kaiser sigma好難用劍打到佢，係咪要再跳高 d先得？

X1同sigma同時最後一擊打死對方
結果結局只出到第一句對白，完全卡死左
如果讀save又要再拎波動拳

我係故意食佢一下機雷
之後無敵跳過去斬

終於拎晒合集1既杯

有時跳得唔夠高，同埋中招果陣射左
岩岩斬到佢一野，打到佢差五分一血咋

X2沙漠個關點樣係個高台跨過去而又唔會爆車

如果係為左食愛心
直接用火特武儲氣會快d

屌！岩岩用左一罐血，斬到佢兩下過左，呢鋪意外地輕鬆，但如果唔拎zero劍真係好難過，x4 i am coming

乜原來用呢招都得 拎完手甲試下

係啊 斬2刀都搞掂
冇劍不了啦,打到我唔想玩

其實全程撳實個圓掣就得
爆咗可以返轉頭拎車

合集2呢 幾時開？

但問題我已經爆左10架 ，我唔明次次禁實O再Ｘ跨過去都可以爆

有無撞散埋個沙塵暴製造機？

今日開始
直播先

有呀

射到斜晒 撳實圓形都應該得㗎喎
有share play就可以幫下你

你試下駛後少少，早d加速
唔好俾怪拖慢你
去到跳台拎盡d跳

直播咁勁？

我講下笑
唔識直播

諗住同你鬥快

咁有信心
我好歹都係主角

X把劍跳斬會有1/4秒左右硬直先射到出嚟，所以要跳高後提早㩒

無刀嚟講真係歷代最難Sigma

舊系列難度高真係真理...
個人Sigma難度排名係
X3->X7->X1->X2->X5->X4->X8—————————————->X6 成個病人咁

吓？x7個sigma弱智㗎喎
你有興趣用axl+火箭炮就知

我用X打 冇帶Axl
同埋8成難度比個視角

其實axl真係好好用 我全程帶住佢打咗大約六個鐘解晒全成就

話說x3對腳甲係咪全隻game最難拎嘅必要道具？

一個大跳就拎到

最易拎

X7某程度上係歷代最易，第一型態踎低射搞掂，第二型態有死角位，素身X都完屌佢

上次玩同今次玩都成日跳的唔到

X5果個我覺得都好難喎
X7,8冇玩過唔知
我排就係X3>X5>X1>X4>X2-------------->X6

好彩z劍唔洗前2集要滿血先出到

想問x5飛馬關要爆7個炸彈係咪中間失敗咗 要quit關再黎過
自殺咗之後順利爆哂都冇跳盃

好似係，不過我都唔肯定，我Falcon X同Zero都係一次過搞掂，所以彈左盃我就冇理到佢

如果比我排，我會覺得無Z劍X3最難，但如果全系列都係齊裝咁排，由易到難會係X7>X6>X3>X2>X4>X5>X8>X1

X7由左右數過黎第二塊石係死角，企係嗰度除左激光要跳其他攻擊都唔怕，綠色波用Zero獄門劍反彈，橙色波可以斬返比Sigma，佢一拳打埋黎就鳩斬，小心唔好斬到衝左落街就得

X6未完全復活，真係素身X都唔怕佢，唔廢話

X3一把Z劍玩哂

X2注意血量要滿，走位要啱，昇龍拳對病毒Sigma都係2發KO

X4第一型態Sigma，未除斗篷就放火，腦殘打法唔講了，除左斗篷就要注意，佢要扔鐮刀之前，企係左右是但一邊牆，佢會自動判定要扔牆放Laser，如果企中間佢會扔地下然後放回力鏢追尾。第二型態Youtube太多教學，小心唔撞針刺的話，換血都換得贏。

X5第一型態除左地圖炮要小心，其他野跳牆都避到哂，第二型態X用天星擊打，Zero用克制技，隻手放電就用滅閃光黎移出攻擊範圍

X8主要係一週目煩d，二週目都有天星擊啦

X1兩發波動拳屠狗殺人，Wolf Sigma可以用變色龍隱身打，或者放旋轉護盾，只係依隻野傷害太高，第一型態一個唔小心扣左血就用唔到波動拳，小心回唔切E罐就死左

依家開始打x5-x8嘅盃
唔知今日刷唔刷得晒x5嘅盃

好嘢轟爆咗殖民地

x5點有8個配件

唔該哂黑魔清同強清，最後都係決定儲氣用烈火訓身拎火算

剩返9個鐘 用zero殺大佬

拎到就好

其實Zero的話可以剩11個鐘就開始打，因為X同Zero起始獵人評級唔同，所以X需要自殺到剩9個鐘，至於則重點就睇你自己啦，基本上只揀一邊練，個人建議強化Zero，因為無論紅黑都可以裝4塊強化晶片，另外係X5有終極裝甲拎，X的話隨便刷都換血換贏。

建議必拎晶片：

Z劍攻擊距離+1 (電磁烏賊關揀能源)
高大跳躍 (螺旋飛馬關揀生命)
Z劍攻擊力提升 (刺針薔薇關揀能源)
病毒抗體 (暗黑蝙蝠關揀生命)

其餘全部揀生命，因為咁樣可以最大強化Zero，而且血量會夠多(因為由本作開始有部分Life up係Zero一定拎唔到，而且除非一開始就用秘技，否則起始Zero防禦力不足，血太少又唔熟Boss點打會慘死，當然如果你係開究極裝甲X一路無腦天星擊，可以當我冇講過。

X5爭隻盃

開始玩x4,印象中細個果陣未試過用zero爆機，就先用zero玩，玩慣左換血打法，唔夠耐性去避招，搞到成日死 我發覺幾代既洛克人，冰屬性既boss都係比較易打，我開波第一個就斬佢

我一次過就拎到，可能我太慣用衝跳，可以慳好多時間，所以X3腳甲真係冇留意難唔難拎

漏左邊隻自己開steam對返

唔同結局個盃
打到好攰了 聽日再打

X4的話我建議一開始可以打海軍基地或者火山先，前者拎空衝，後者拎龍炎刃，都係實用技能黎而且由依兩關開始打，可以8八全關卡各打一次就全裝備收齊，慳好多時間

x4我係打蜘蛛先
x可以順便拎腳甲，zero打完蜘蛛可以拎雷神擊打蘑菇拎二段跳

爆左一次機的話還好啦，開Save用另一個角色爆一次，再開究極裝甲，一開始乜柒都射哂出去，跳過8大直接用X無腦天星擊

你勁既可以兩輪打3個結局
我怕小血難打，用左3輪先打晒3個結局

二段跳我係X4好少用，除左拎EX一定要用，多數時間用衝跳就解決左，假設關卡由左至右上至下嘅編號係1-8，我通關嘅次序就係54231678，最速通關嗰時好似都係咁打

其實2輪3結局係X5真係唔難，如果X6要的話就好撚難

反正X5有究極裝甲，打Sigma真係無腦衝，只要你跟我建議咁練Zero真係冇難度

爆咗一次爆殖民地zero 用zero爆機+x爆機 唔知係咪同一個save唔得
爆咗一次死zero

同一個Save可以，但你有冇睇哂d結局工作人員名單，直接跳去game頭佢唔當你打完個結局

無跳過任何嘢

唔知wow左未
X6既X有一招極速三角跳 (比平時踢牆跳高快好撚多)

正常Steam同PS4係同一個版本移植，應該冇事架，一係就係佢判定係因零度空間X同Zero互殺嗰關做分歧，因為我第一轉通關打Sigma之前冇save到，所以我換X打係打左Zero先，結果佢照彈成就我就算數

你話忍甲招大跳？Zero打完冰原雪狼之後都有，↑+跳，分別係Zero唔係免疫針刺地型

唔係倒吊果招
係真係平時踢牆跳既極速版本

好大機會係咁
聽日重新再打過

冇印象，係普遍關卡好似都冇機會用到

我都係今次玩先無意中發現
方法係方向對住牆 跳>劍>跳>劍 咁LOOP
暫時試左素身/鷹甲劍甲都可以咁玩
忍甲未拎未知

比平時踢牆碎步D但快好多
如果X6有以前幾集既左右壓牆既話
用呢招就可以極速登頂唔使死

強烈譴責係咪用Nova Strike
咁有咩好玩

係咁

打爆左X1同X4，X2打哂8大，感覺上X2的sigma基地難過X1

結果暫時放棄，換碟玩X5。以前中學雞個陣我玩X5好撚勁，點知頭先我一玩發電廠個關騎電單車，一係就拎唔哂5粒電珠，一係就反應慢半拍跌死或拉畫面版壓死，證明小弟老了

我好記得當年打X5依關, 燥到癲左, 句ready都未完就死撚左真係打到我灰, 後來先知佢根本係特登設計一關比你快速自殺

還好啦, 為求齊成就, 用下都無妨, 但如果好似X8咁一開始就改套甲出黎無腦刷, 就真係破壞遊戲體驗啦, 我個人就點打都得, 反正都爆哂機, X3X4X6X7X8都用過素身X打贏Sigma, 我再打有時偷懶用下天星擊, 都不為過姐

以前玩電單車關係惡夢

得返9個時間先打8大 中間仲要有2時間打亂入

傻豬黎嘅, 射唔爆都會有時間加比你 (我唔記得加幾多個鐘, 但一定夠你打哂8八), 而且真係怕時間唔夠又想齊晶片, 你可以一開波就乜都唔理直接射哂D野上去, 之後時間冇限制, 你鍾意點死都得, 只係你會有超過9成機會冇Zero用, 因為一開始就亂射, 佢暴走機率近乎100%

你可以追一追樓上D post, 我有建議到點拎晶片, 時間保證夠用, 起始關用X同Zero都可以, 睇你想用弱化版X第四裝甲定係Zero能源炮, 個人建議就用X開頭, 之後大部分boss都用Zero打, 第四裝甲會方便你拎好多部件 (e.g. 鯨魚關Falcon身甲, 不然你用素身X打頭兩次中頭目會辛苦D)

注: 生命同能源提昇, 開發需要1小時, 晶片開發需要2小時, 即係唔係你揀輒就即刻有, 所以基本上到左零度空間第2關打完混亂壁畫就會跳「戰略家」個獎盃

用第四裝甲開頭啦
大型電漿炮仍然強勁

X晶片選擇餘地唔多, 唔熟手請裝加速集氣, 蓄力時間減半 (即係接近蓋亞裝甲蓄力一樣快), 唔依賴天星擊的話依塊晶片會幫你一個大忙

素身建議: 傷害減半, 集氣加速, 高大跳躍, 飛彈加速
裝甲建議: 集氣加速, 高大跳躍

PS. 晶片系統有個BUG, 如果你裝「終極爆擊」晶片, 正常狀態下每發之晶一定有硬直 (會比BOSS無敵時間稍長), 無法好似普通射擊咁有3連射/ 5連射, 但係只要你係兩個特武之間來回切換, 就可以將個硬直時間縮到最短 (可能係換完特武佢個判定覆蓋左原先個硬直判定), 手法夠快可以係BOSS無敵時間一完就再開炮, 素身X無傷打爆Sigma不是夢

最後推薦一下打Sigma用裝甲, 全部為晶片全滿狀態, 次序為最優先>最不推薦

1. 終極裝甲: 天星擊無腦打法

2. 第四裝甲: 防禦力尚可, 電漿炮殘留動能有助增加對Sigma傷害, 配合「高大跳躍」時, 由最左下地下一個衝跳即可完美避開Sigma分上下兩邊嘅地圖炮

3. 素身: 你冇睇錯, 就係素身, 素身最大優勢, 在於佢可以裝備4塊晶片, 減傷令佢防禦力同有裝甲睇齊, Sigma攻擊閃避法係咩裝甲都一樣, 而普通X爆擊判定範圍比獵鷹裝甲蓄力炮大, 所以比起有部分判定無敵嘅獵鷹裝甲, 素身打法其實更靈活

4. 獵鷹裝甲: 稍稍遜色於第四裝甲, 冇得空dash, 蓄力炮判定範圍細, 要對準黎放 (尤其是打第二型態), 只係有輪釘鋼球 (刺針薔薇特武), 其實分別不大, 優點在於會飛, 有部分嘅無敵效果, 要上牆頂唔使踢餐死, 招大平時用黎清怪就得, 指意佢黎打大佬就...心照啦

5. 蓋亞裝甲: 單體攻防都係X5眾多裝甲入面最高 (防禦力同終極裝甲), 先天蓄力快, 免疫針刺地形, 但缺點實在係一大堆, 無法裝備晶片, 無法使用特武, 腳程短 (包括衝刺同跳躍), 會痴死係牆上等等。如果話前兩者都無傷大雅, 後兩者簡直係死罪, 腳短, 即係好多其他裝甲用衝跳就避到嘅招你避唔到, 必需要另外搵方法避, 痴牆, 唔會向下滑落, 即係好難就位, 想跳上牆嘅特定位置隨時要跳餐死, 打緊大佬手法又唔熟, 邊有咁多時間比你就位, 即使打第二型態可以痴係左右上角瘋狂射Sigma額頭, 但佢咁多方式打上角落頭, 蓋亞裝甲咁遲鈍, 你真係有信心避得哂? 更何況你都未必捱得到最後, 分分鐘第一型態D地圖炮就玩死你

推薦就到依度暫告一段落啦, 你自己消化下, youtube都好多無傷Video, 睇多兩次對你有幫助, 祝你早日全成就解鎖

X4X5我真係熟到就黎合埋眼都通到關, 如果唔係寫圖文攻略太撚煩, RMMH又已經有份幾完善嘅攻略, 我諗我真係教人點樣用每隻角色通關都得

X5第四裝甲真心好用

以前玩X4~6我都係冇腦Nova Strike
今次玩合集改邪歸正唔開究極甲同黑Zero (係除左X5用正途拎之外)
確實好玩左好多 亦都發掘左以前未知既野 (例如尋晚講既極速踢牆)
X6就來玩到一半 成就唔諗住解啦
玩埋X6就封盤等唔知會唔會出既X9

唔玩x7同8?

不了
始終玩Rockman都係鍾意畫面簡簡單單既橫向介面玩法
咁多代X最鍾意都係X6
所以玩完X6就算

x8都係橫向界面
只係整到睇落似3D咁（err..有一關係3d既 ）
反正都買左隻game,不如試埋先啦

試埋啦
可能有唔同既體驗呢

唔該哂先前名稱清同命定清整條教學片解呢個盃
想開我打完第二隻BOSS之後一出去就響警號係咪正常

上YOUTUBE睇返後續原來響警號係正常，嚇撚到我
利申：FAIL左5次唔想再黎

x6打gate個關 有2個平台之間有棟野果度 忍者甲係咪過唔到

x4 孔雀關要衝s級先拎到e罐，玩到好累

其實唔難 你有無分身嗰招？
開技可以隊爛啲黃波

我玩zero, 岩岩先知圓舞斬可以ko黃波，拎到了

唔好亂咁衝 慢慢嚟
開分身整爆d黃波

有隻刺刺怪，你等佢未生出嚟個時用dash係下面衝過去

拎到了 要好似你咁分咗歧先得

跳到
但要裝High Jump同Hyper Dash

正常

x4 隻火龍boss真心型，d招係波動拳同昇龍拳，我坐部機發哂茅咁斬佢，機爆之前ko 左佢，唔覺意拎到個獎杯

x8要刷錢 唔知6粒鐘內解唔解得晒x8盃

一個鐘9萬
你唔升3位導航員既話應該30萬內搞掂
如果一開波入晒所有秘技既話，就睇你3個鐘內拎唔拎得晒d野

今次開cheat打算了
買晒領航員唔save解咗盃就得
差x8就白金

巴打打得咁快
如果領導員拎完盃load save既應該十幾萬就夠

尋日一打就解晒x6 x7嘅盃
夾埋都唔洗9個鐘
好爽

X6淨係計拎盃的話, 其實算係今次合集最簡單嘅一款, 除左X究極甲同黑Zero要用秘技開, 其他盃全部都係正常通關就清哂, 比起X1-3代代都有隱藏野要拎, X4試擊又陰濕, 集滿氣又麻煩, X5淨係個純講運氣嘅一波未平一波又起都已經煩撚死, 更唔好講X7, X8如果唔開cheat, 都非常磨時間, 唔計掛金屬, 都要通關2次以上

X6其實我知道用究極甲玩天星擊可以更快解晒啲盃
但我想玩黑zero先全程用zero 仲有手痕要救晒啲人
所以拖慢咗個進度
其實x7係我打得最快嘅一代
我尋晚用咗四個鐘都唔洗就爆機+解晒盃
個視角唔閪其實好好玩
只要打完隻袋鼠
Axl用火箭炮除咗打鷹之外基本上埋身肉搏都秒住過
X1-X3啲盃真心麻煩 由其係x2考技術嗰隻盃唔熟手嘅真係有排磨
X4煩在要打兩次 一次X一次zero
不過熟手嘅zero條線都應該好快過
X唔洗講 又係狂用天星撃可以秒咗隻game
X5殖民地個盃我好好彩先用半粒鐘唔洗解咗
好似某巴打咁用6粒鐘就真係屙拔甩
X8之前喺steam玩剩係改水晶無用cheat錯過咗好多黑zero+sigma劍嘅快感
今晚開晒cheat唔知幾個鐘可唔可以解晒盃
怕刷水晶耐

我覺得整成就係有考慮埋隻game既受歡迎程度
全結局成就得x4同埋x5先有，事實係呢兩集評價普遍都唔太差，就算玩多幾次我都冇咩問題
而x6關卡太麻煩所以冇迫你教晒全人質，x7red＋sigma炒埋一碟所以冇叫你打晒全結局

受歡迎程度應該一定有考慮，但X5個一波未平一波又起絕對係最唔friendly嘅一個獎盃

灣仔188有switch日版，兩隻賣$498
有心買就鳩衝啦各位
上一層樓梯轉左最入面個間，叫百科電玩

貴咁多
北角$238一餅咋喎
最早我買果時$210咋

灣仔188仲有同層另外兩間，好似平少少

想問x6 d獎盃有無咩特別注意?
見樓上話拎甲要用秘技

無終止的惡夢 呢個係咪順住打就得?

如果你出返去title (或者save load都可能有影響)
就算個死人頭紅咗再入返上述對應嘅關都唔當係
所以你最好喺一個流程入面8關都入晒先刷呢個盃
當然你打完水蚤關再打蜻蜓關覺得啲光暗好煩都可以用出返title再入過去避免影響良好遊戲體驗
同埋基本上啲現象望過就得 即係你打爆咗嗰關入返去見到啲現象就可以出返去
順提一帶冰嗰隻喺鯊魚關出現嘅現象喺area 2先有

同埋x6真係無得好似x5咁靠正常途徑拎黑zero同究極甲
不過兩個秘技唔可以同時開
你可以由一周目開秘技拎咗黑zero解咗盃爆埋機先再用秘技開新game拎究極甲
或者拎完黑zero再用秘技開新game拎究極甲再極速爆機
睇你想用比較輕鬆少少嘅正常途徑爆機定輕鬆爆機
因為zero都要入substage先拎到
比較易入嘅substage好似係水蚤嗰關？
同埋 正攻法 呢個盃好似要由正常途徑打晒八大再入研究所
如果你打substage打到可以開到研究所唔知會唔會跳盃
所以如果你係手痕想救晒全人質的話
有啲人要入substage救 救晒就請死晒啲命佢

即係入哂8個關卡, 死 8*3 TOTAL 24次,
然後再開始正式打?

其實你直接打都得

直接打，到8大爆哂，然後先慢慢睇返d夢魘現象，另外究極甲同黑Zero係唔需要爆機，打死一隻怪就彈盃，所以先建議先開X彈左盃，再開Zero爆機，至於超越特A級，都係打完8大去水蝨關substage打Dynamo，一次600

仲有想問X6 D心心

X 同 ZERO HP最大值係咪分開計?
如果X食左, ZERO D HP 唔會加?

不嬲都分開架啦，每代都係，有邊一代係合計

X6 用zero特登唔打屎蟲唔學自殺斬
一路打打到爆機先係最王道

嘩屌X6呢個盃睇見都頭痕

你話夢魘現象嗰個？叫你體驗炸，唔使硬食過關架

由於我基本上只用圓水斬同裂光霸，所以好少出錯招，反正一個反射盾已經玩哂

以前玩有時係半空中出斬會好唔自覺咁禁埋上掣
跟住就GG

PS4？還是用手掣打？因為我向來用keyboard打叻過用手掣，所以冇乜問題

玩x7有人質死左係咪冇可能拎到救全部人質獎盃

玩x7玩到想打爆個手制

要等下周目先解到
所以見到人質死/結算畫面見到有dead就load save吧啦

要捉繩果啲位好自然會㩒實上掣再斬，然後gg
所以我都唔學呢招

X7人質救法建議上RMMH參考, 而且係猩猩關唔好拎EX道具住, 否則每次都要死哂5條命先load到save係會極度燥底, 正常一週目最佳強化, 係AXL 6; Zero 6; X 4, 但如果係想一週目通關兼全成就解鎖, 全強化放比Zero, 打大佬可以用Zero硬打換血, 因為X同AXL功用有太多重複, 但X有滑翔甲, 防禦力先天比AXL高, 剩餘4塊晶片用黎加X快速集氣, 然後AXL基本唔會再有出場機會, X7我記得除左有一個人質係強制要求AXL複製先救到, 其他都冇乜特別

我通常都捉實左先慢慢斬, 距離遠又唔係地面用唔到裂光霸, 就開蜻蜓射, 反正招旋墜斬我好似真係冇用過

唔該哂上面既巴打, X6好快已經拎哂D盃,
聽日準備開始X7

以前屋企無PS2, 記得好期待唔記得係X7/X8,
係電腦有得DOWNLOAD 個體驗版來玩

有體驗版就一定係X8，X7會係你嘅惡夢，祝你好運

最怕救人質係咁SL
同埋聽對話唔小心MISS左一個

救人質SL你就做定心理準備啦，當日我用左一晚時間，將成隻X7全成就解鎖，除左X5X8就數X7花我最多時間，如果計攻略遊戲本體，X7會係最煩嘅一代，至於聽對話，得2個位要注意，第一個係AXL開場嗰對廢話都計落Alia對話入面，另一個就係烈焰土狼關打Boss戰嗰下，因為其他關打Boss嗰陣對話都係自動，而通關中途d對話miss左可以再入去聽過，只有上述2個對話係miss左就等下週目

X7個系統設定非常失敗，每個選項都要求你確定，而且每個預設選擇都係NO，而且SL又慢，但偏偏人質脆過玻璃，一死就玩撚完，所以SL會係依代除左個垃圾3D之外最令人煩躁嘅地方，至於打Red，係本作我唯一一隻要用X而唔係Zero過關嘅Boss

祝大家x7救人質好運

我寧願解多兩次x7盃都唔想解多次x8盃

咁真係好睇你自己取態，畢竟X8部分獎盃有得開cheat拎，金屬又可以掛機刷，即使好似我咁唔開cheat，都係只需要打2次normal，金屬預80萬就乜都夠，只係PS4同switch要掛機比較傷姐

我知點解唔鍾意打x8
啲關要係咁打完又打

我一周目已經拎左X7個救人質盃
所以先打咁慢
而家可以輕鬆玩X7

姐係你解全成就要我通關2次我都算啦，但仔細數一數，向日葵、螳螂、熊貓、諾亞公園、三葉蟲、火雞，連序關在內有2/3關卡都要重複入去，如果考慮到最速通關難易度，諾亞公園要跑3次，拎齊d稀有金屬真心煩，好彩2週目會全部繼承，否則我當年就會棄game

我記得我一週目為左全成就解鎖，對住成個X7成就表分析左一次，外加用Zero試手打左一陣，先決定好個通關重心放係Zero身上，然後當晚爆完機就冇再掂過

而且打完8大打Sigma一向都係系列傳統，今集你改到Sigma唔係最終Boss我都覺得個劇情還算講得過去，但要打2次Sigma然後仲有2隻露明妮，最重要係合集版修正左Zero個飛天Bug，神殿d針刺地型冇得偷偷過，係一件好撚麻煩嘅事

X8係我繼x3之後係咁話好撚煩嘅一隻game
啲續關真係....
相反x7打最尾sigma 好少喺最尾死唔洗重新打過第一型態

我諗X7佢都唔敢set到咁絕，畢竟個3D戰鬥係當時係新嘗試，而且通關過程d玻璃人質已經夠煩，更何況第一型態薄過紙，第二型態有死角，磨得死Red打Sigma應該不在話下

金已白 大家加油

終於玩到x4
想拎齊杯係唔係要玩幾次先得？

兩次
一次唔用秘技用x爆機
一次用zero爆機

另外上面講既x7聆聽所有對話
可以參考呢個checklist

最易漏既就係一開始axl，同埋海洋果篇第2隻艦要等一等先有提示

X7個Red用Zero都輕鬆，用飛影刃(跳+△)有追尾都好易打中
唯一最大問題係叉錯腳自殺

X4冇要求用究極甲或者黑Zero嘅獎盃，但用究極甲的話無限天星擊，通關會易d，只係要小心火龍關亂衝可能跌落岩漿燒死

Zero飛影刃雖然會追尾，但攻擊力唔夠高距離又唔夠遠，用X的話自動蓄力會易打d，叉錯腳仲可以滑翔自救

用究極甲係唔係拎唔到正統派個杯？

係

用究極甲好似解唔到 試擊 個盃？

試擊拎到

到底有幾唔識考慮遊戲體驗先整到隻x7出黎

第4甲都有
不過用完一次之後就要食能源或者扣血換能源先會再出到

唔得，因為你會少四連發

試擊唔係出過哂儲氣特殊武器咩

出X9未屌你老母 等咗10幾年

唔止，佢係要求出哂所有集氣攻擊，包括普通X蓄力炮，電漿炮，四連發，同8大特武，少一樣你都拎唔到個成就

Capcom一早放棄左洛克人成個系列啦，X6係稻船敬二唔知情下開發，X7出嘅係一隻半成品，X8完成度雖然夠高，但已經將Fans嘅信仰值消耗得七七八八，之後稻船走撚埋，趁住週年紀念，set d成就出個合集，又係無本生利，何樂而不為，至於出新一集？少年你太年輕了

慣咗見親rockman post就呻下姐
RZ4係結局嚟架喇 其他當爛尾外傳算

呻完都唔會改變d咩，算啦

btw睇稻船離巢之後啲作品質素
開始覺得佢喺Capcom嘅貢獻俾人吹大咗

咁黎緊10月份都仲有隻洛克人11既
（FF）今次隻合集睇日本銷量，冷飯黎講成積都叫唔錯，話唔定真係有機會用返洛克人11呢種2.5D方法整x9呢

X系列30週年時應該有些少機會嘅

RM11會出都係因為RMCC1好賣
由15年8月到而家已經賣過百萬隻入咗CAPCOM官網記錄
今次RMXAC都唔錯嘅話會出X9都唔出奇

唔知黎緊隻洛克人11香港行貨會點安排，如果係同台灣一樣就唔洗特登搵日版

台灣巴哈果邊既商城就話代理由美版底（megaman）改左做日版底（rockman）

※ 代理商方面將取消「《Mega Man 11》中文版」代理發行計畫，
僅會發行以日本版為基礎的亞版中文版

我真心唔敢再樂觀，希望越大失望越大

一早要跟日版啦
唔知幾時開始Capcom亞洲版要跟晒美版
bio hazard / dead rising都算，連街霸 / Rockman都跟埋係咪無腦

香港人識睇英文 唔識日文嘛

玩x7玩到有d想棄 首先操作上好唔慣 距離感難掌握(除非轉方向轉到2d畫面)
打到熔岩果關 人質勁易死 有時畫面冇睇到 我要到結算先知有個救唔到 仲有中間有個放音波？超煩膠 被佢掃到9成跌落熔岩 之後要重頭黎過

救完人質自殺save

btw我x7好少到結算先知人質死
但我都見唔少人都話有同樣情況，唔知關唔關我唔睇攻略9玩既事

睇Rmmh
過區前撳start睇下啲人質數係咪一樣
臨打大佬前睇下係咪救咗16隻

頭先買左日版既1+2，但係我玩既時候發現無跳獎盃.有冇巴打可以解答。
利申用港版ac玩

打咩盃唔跳

重力反轉嗰關你會仲燥，切記一週目解成就，EX道具一定要最後先拎，否則淨係自殺去save都會消耗多你至少3成時間，用Zero打先啦，前期基本靠Zero撐場，Life up同人質盡量交比Zero去救，除左一個要複製DNA飛天嘅人質係Axl限定，只要留6-8個Life up比X，加埋滑翔甲，夠你用X打爆Red

d音波用二段跳避，多d睇RMMH跟住救，正常4-5個鐘應該救得哂128人質，強化先加Zero後加X，Zero加左Power同Special 3先，之後隨心，救足4關人質後X出返黎，就優先加X Speed 4，Zero Speed 4絕對要最後加，咁樣你可以一週目就齊成就唔使打二週目，但如果你咁有耐心打多轉，可以Axl 6; Zero 6; X 4咁分配

冇錯，唔指定邊個盃好難幫你搵問題，但如果係類似X2個隱密行動嘅盃，係一口氣通關限定，即係如果你有3條命，第1條命就中伏，咁你係要出返去load save

畫面：
-3D 畫面超唔慣，仲要有時冇得轉角度
-倒吊畫面

操作：
-滯空不嬲兩下交叉axl變左一下按實，按兩下冇反應直接跌死
-遠攻d自動瞄準好難控制
-axl變身支槍係要儲氣先射一粒隻
-企係識郁嘅飛機上面一行就失控

遊戲性：
-極長距離先有一個save point
-陰濕到仆街嘅人質,可以team kill人質
-一開始收埋隻X
-食完心完全冇任何音效

版面：
-save完唔係直接繼續 要退返去結算版面先可以揀關
-句句野都問你yes/no仲要預設係no 快手又再按過

以上全部係x1-6都冇發生過而x8係改走哂
你就知x7幾咁出事

全世界都知X7係糞作，幾無可取之處，但你買得佢炒嘅冷飯，就預左佢唔會有咩大改變比你架啦，學你話齋，X8已經改返，X7只係一個過渡，你可以跳左佢唔打，或者揸頸就命為成就照捱，睇你自己取捨啦

X4 係咪已經出唔到密技拎黑洛克人同黑zero
試左幾次都出唔到

美版同日版掣位唔同

不嬲都係北村玲做到野
2019年都黎緊仲有人係度神化稻船

日版個code有咩用？
我入過但用唔到

AK走得早所以少人識
稻船最大成就應該係鬼武者同Lost Planet R到明星出鏡

我日版呀
但都出唔到 佢應該dup ps1個隻
跟住禁都出唔到

我係亞／美版
玩megaman版用下面既組合，黑zero拎到，究鎧就未試過

究極鎧甲：XX、左左左左左左，然後在按住L1鍵與R2鍵不放的情況下，按O鍵。
黑色傑洛：先按住R1鍵不放，右右右右右右，此時將R1鍵放開；再在按住X鍵不放的情況下，按O鍵。

唔記得講埋我係ps4版
其它版本可以參考返rmmh個攻略：

差X7同X8既成就

打晒喇我
第二轉都快過你

要返工
放工又要瞓幾個鐘...打1-2個鐘又瞓

我都要返工
唯有打到兩三點先瞓

有沒人知

痴線返咩工可以兩三點訓都咁精神
利申：返HEA文職12點訓已經係極限

用嚟上網登記抽獎用
登記咗最基本都有張wallpaper送，有興趣可以搞

感謝
返家再試

表示放假全日浸哂落去打, 6點收工就食完飯打到12點, 兩星期全成就解鎖

我都想有咁多時間打機

體力勞動類

我兩星期爆得哂係因為中間有幾日係打假，我可以一日打12個鐘以上炸

大假*

我有睇依個網 但都係出唔到 唔知點解
照計得一個方法出究極甲

你試下reset返d掣既mapping?
chok到先改改返自己用開既

開始X7, 由序章到打森林果關, 拎哂所有ITEM 同救哂人, 用左成個鐘.....

我之前堅持唔用axl打隻王打左成個鐘

多數機飛都係2下X, 佢咁抵死係禁1次X, 搞到死左好多次

Axl支火箭炮用嚟打大佬真係好高攻

x7已爆，全部大佬都用alx火箭炮換血

其實Zero有冇辦法贏到トルネード・デボニオン
過關用Zero順到癲,諗著打埋大佬拎埋唔換人果個成就
點知打boss仆晒街

EX道具拎左的話，建議你由頭打過，不然你會好痛苦

Zero打完猩猩拎獄門劍(長撳攻擊)，應該係完屌依隻野，郁都唔使郁扣佢2/3血，然後Z斬無腦換血都贏，佢d招算數一數二好避

我始終都係正統派黎，用X同Zero為主，尤其是X4之後有Zero就用Zero多，Axl係X7一週目出場還算多，有4場，X8好似得幾個複製DNA場合出左佢，而且我都係用X蓄力炮通關多

X3 用最強狀態密碼入Game 勁到
白甲（冇手甲）但有齊金甲功能，齊道具有Z劍
金甲每次re game要再拎，密碼唔保存金甲，呢個最強狀態密碼反而save到，隨時得閒入game虐怪都得，夠晒方便
本身金甲要全收集100%，但個手甲係累贅
偏偏好多道具要手甲拎，個金甲要硬食手甲副作用
最強狀態儲炮唔駛忍佢個手炮二連擊，儲氣一段射完即刻出得Z劍，完全係金甲的上位互換

我係猩猩關AXL解呢個盃
關無特別，boss 9射搞掂

依個所謂最強密碼，Z劍係素身版唔識放劍氣遠攻？

咁其實還好啦，始終手甲Z劍蓄力雖然耐，但有遠攻好用好多

佢儲力時間夠冇手甲版果個劈兩劍
隻game冇咩野兩劍唔死的
同埋個儲炮堅廢

素身怕劈唔中會死姐

淨係隻手冇甲咋
個身有甲有晶片，防高左幾倍
同埋頭晶片係靜止時每2秒回兩格血
入boss場前企兩分鐘，4個血罐換兩次斬擊機會實做到

咁爭手甲就冇有怕啦

主要係正常玩冇手甲唔齊其他料拎唔到黃金
個密碼係除左手甲其他料齊晒
而且已經有黃金甲功能

X3最後仲要玩跳牆先可以拎盃
成日手殘都過唔到，最後唔知點樣狂禁制就跳到上去
一額汗

用放屁跳高法

Z斬冇遠攻咪好難斬到kaiser sigma

都係架

係好易避
但我唔記得講我冇獄門劍
因為第1關就喱關
我換唔到血,你肯定得？

無敵跳埋去

拎完獄門劍肯定得

仆街 迫人打猩猩先

我打咗袋鼠先

個password邊度有得睇

6164
6583
4878
7315

其實點解唔好有得拎就拎左先

因為救人質需要經常自殺，有EX你會自殺到燥底

X5後開始EX跟本冇用
就算死哂 按繼續都係同一個位開始

X4開始有EX，但亦係X4開始d Cont. pt多到癲，EX根本係雞肋

原來係為左盡快自殺死出去呢個原因

如果你有EX，火狼同烏鴉兩關絕對會救人救到你崩潰

X4死哂唔係都係返去關卡開始咩 除左打sigma

我又唔係好記得，畢竟我一早已經練到可以素身一命通關，真係冇記得咁清楚

我技術太差, 比多幾條命岩我架LA

x4 最後果關八大要連住sigma打？用zero都幾難打，要埋身斬好易中招，細個就只係用過洛克人過

我同你一樣
打左勁多次都死 打都冇晒心機
仲難打過ds3

你打到邊隻sigma打唔掂？

頭兩隻冇乜問題，係最尾唔夠血同佢玩

X4最尾果隻個攻擊模式都算幾固定
只要你記到果3色頭出現個位置你就知道要點避

第一隻死神sigma最易打，可以0傷過，第二隻成日打到好似要換血咁，開波就放哂落鳳破，佢 d回力鏢好難避，又斬唔爆，搞到冇左大半血先過到

第二隻都可以無傷過
佢第一次飛鐮刀唔會插牆同地
第二次佢會插
佢插個位就係跟住你個位置
你係地面佢就插地>回力標
你係牆佢就插牆射laser
所以keep住係牆最高位
佢把鐮插係你腳下時即刻跳開完美落地
再衝去sigma 後面幅牆 (2段跳就可以完美無傷, X 就射網再跳)
你跳到佢身後既話
佢就企定定俾你強姦

我得閒錄條片你參考啦

第二隻 放完第一次鐮刀後 你跳上牆
佢第二次鐮刀就會掟去牆
（如果佢把鐮刀掟落地下就會放回力鏢）
咁你呢個時候就跳去對面
慢慢跣落去劈sigma
雖然跣到落去同佢好貼 但唔會扣血

第三隻 3色嗰啲冚家剷用zero火嗰招好易打得爆
地下嗰隻一開始唔好企咁貼佢 免得畀佢吸咗扣血
可以企右少少 但又唔好企得太右 免得佢會吹你埋尖刺度秒殺
但如果有機會埋到身就係咁撳圓圈正方 斬得快啲
上面嗰隻基本上就啱位用火招都唔洗扣血打

唔明再問

唔該哂樓上幾位，今晚收工打柒佢

咁早已經有神人幫拖我都唔客氣啦
X5個一破未平獎盃聽講打完事旦一隻BOSS之後射殖民地萬一失敗
好似唔好再讀過打完第一隻BOSS之後SAVE果個檔，好似讀完之後又要做樣唔知乜野咁個機會先會變
想知個樣野係咩
同埋拎八塊晶片個盃，聽講好似又話要去章魚個關死好多次要刷到關大佬有8LV，想問詳細情形又係點
麻煩哂

第一隻就用火屈死佢

第二隻最重要係飛鐮刀個下
一定要引到佢把鐮刀飛去牆
飛牆之後攻擊易避過飛地十倍
亦有更多時間去打

跟住呢個模式不停loop
有危險就用R2 無敵+剋佢好好用

第三隻
如果前兩隻打得ok 最多扣半條血
我先會繼續打第三隻 否則自殺再打
咁樣食埋下面個回血+兩個e罐=三條血去打

換血打頭個隻
槍個隻就企佢左下方 用火劍+一下跳+再正方攻擊多下咁打
大概記得三隻色頭點避就多數夠贏

一波未平一波又起：
打完一/兩個大佬—》射—〉失敗—》讀檔—〉入過打過嘅關即走—》唔好save—〉射
不斷loop上面個流程直到得為止

第二個 剩返10定9個鐘先去打大佬

不停save -> load個機率唔會變
因為選關前個機率已經set定左
姐係呢次唔中 你射一百萬次都係唔中

你要做既野係隨便入一關（唔洗贏）改變個機率再射

簡單黎講：
1.Load game
2.入電單車個關極速自殺
3.射炮
4.直接跳出標題
5.如失敗請重複（1-4）直到射得穿

網上就有講唔知拎幾多配件機率高d
我自己就打死左邊兩隻王就開始做1-5
Loop左7次就成功

明哂

講解得好詳細 咁希望我唔洗射6個鐘先射得爆

我上次由開game到拎呢隻盃用咗半個鐘

唔計究極裝甲 最好用既裝甲係咪x4

X4頭甲
X5套falcon都幾好 有啲撚樣唔識玩成日跌落街都可以靠佢過關

最後建議用美版去解依個盃，因為彈幽去load save會少個1小時嘅提示

我都想好似你咁-6

本身日版，唔為左咁樣慳時間而買垃圾美版啦

佢指你玩X5按正方揀megaman拎杯

X5 falcon碌炮都勁 多hit 打冇無敵時間既中BOSS好快打完

我懶, 唔想下下避哂刷無傷, 不過大體上個打法係咁樣, 真係滿血打第3型態你換血都換得贏

冇錯, Megaman同Rockman係得X5會係開頭有少少差別, 但用邊款射爆佢都會彈盃, 因為要不停load save, 相比之下Megaman會快好多, 只係我特別黑, 1/8機率都可以刷左6個半鐘

我就覺得各有各好啦, 我個人最鍾意X5版falcon, 雖然攻擊力同範圍判定都低, 但裝左步行加快的過飛住通關快勁多, X4對我黎講裝唔裝甲都一樣, X6就劍甲開滅多切, X8的話會鍾意自己襯, 但以破壞力黎講都係全身都係H配件, 手甲I配件

厲害 今晚我就搞掂佢！玩zero對技巧需求更高，除了以近攻為主外，冇特別裝甲加乘，所以用zero爆到機滿足感仲高d

可能我打慣近戰，歷代都係用Zero通關先，而且X4用Zero係會快過用X

用zero好在唔駛keep住按儲炮，用x經常要3個掣一齊禁，手指好累

X的話用特武打，地面獵人同靈魂軀體夠打了

乜X4 sigma用Zero唔係仲難咩

X4打其他boss 就難D
打Sigma 就易好多

X4好似有得較自動儲氣 去到X8 cut咗

X4冇，X5到X7先有

其實有Zero係攻擊設計上有缺陷，打火龍時3連斬頭2刀唔會打到Boss有無敵狀況，所以可以不停1212咁斬，貓頭鷹可以預好距離，只用第3刀斬，會扣好多血而且Boss唔會有無敵狀態

至於X，打8大用特武近乎冇腦，打Sigma最快其實係一段蓄力，或者用四連發，電漿炮破壞力大又有殘留，但打Sigma效率低，因為一打中佢就變無敵狀態

4連發都係一打中就無敵
今次x4玩4連發爆機

但四連發打中個無敵時間好似短少少？而且個發射時間可控，你可以射哂扣足佢血

無敵時間會唔一樣咩
不過用4連發唔洗儲氣走係真既 但係範圍好細 有時跳高射都打唔到

浮空射lor，電漿炮缺點在於持續性，清怪就用得著，打boss時第一擊命中扣得還算多，之後殘留動能扣得一兩下又變無敵，好麻煩

我特登開返X4打過一次, 4連發打出黎個無敵時間真係短好多, 而且每發傷害力同電漿砲第一擊一樣, 計返起個DPS仲高

自膠 尋日解埋合集1過哂X1日美兩個版本序章個盃先GET到你意思
而家正式開X5，祝我唔洗用6粒鐘先爆破成功

依個係本作最on9獎盃，on9到冇之一，完全0技術含量，純靠運氣，而且1/8機率，真係可以遠比你想像中低

終於用zero爆到x4, 最尾戲劇性，大家剩返一滴血，地下果隻出吹走，俾我衝到埋去斬死佢
右邊揸槍果隻易打好多，只要就岩距離就ok, 用 x 爆多次先

人大左又鍾意儲盃就發覺原來咁多代有咁多隱藏野玩，細個玩X5打完大佬有咁多晶片拎以為自己好勁，但睇介面個欄又唔係完全收集哂，亦都唔會得閒到上網搵料點解搵唔齊，但獎盃就係比到我研究呢樣野既動力
但整個咁既盃真係當人好撚得閒咩
Anyway
聽你地講完話用X死到9小時，Z就11小時打大佬就有晶片拎有小小興奮 因為印像中X5 D大佬都係好廢，如果LV高左就應該難度有返咁上下
同埋我有小小懶想問埋，個結局係咪有三個？洗唔洗分SAVE打？
定還是只係用X打一次最終大佬，再Z打多次就跳到個盃出黎？

最終大佬好小學雞，講返SIGMA先

三個結局，分歧有2個

分歧1：Zero有冇暴走

Zero暴走->X遺忘Zero結局
Zero冇暴走->分歧2

分歧2：零度空間3出戰人選
X出戰->X繼承Z劍結局
Zero出戰->Zero犧牲結局

關鍵在於Save point係打零度空間第三關後，如果save左，結局結算就只有一種，要一次通關打哂分歧2兩種結局，最後一次Save只可以係打完混亂壁畫

唔知係邊層已經有人問過，我建議X5一週目專心培養Zero，將Zero最大強化，然後零度空間3分別拎X究極甲同黑Zero，分開兩次打兩個結局，然後二週目用cheat開究極甲，一開波乜都射上天，Zero有超過95%會暴走，8大都唔使打，直接無腦天星擊過關

唔該命定清先，如果到時要去零度空間拎呢兩件甲係咪即係唔好打序章之前就CHOK秘技拎究極甲或者黑ZERO？如果唔係就到時拎唔到，係咪可以咁理解

開cheat的話到時一樣有，開X到時剩返Zero，開Zero就剩返X，冇開就可以分別用哂X同Zero去拎

要喺邊關比ZERO食13次病毒先會暴走

直接開頭就開Enigma同穿梭機，Zero食唔食病毒都冇所謂，95%以上會直接暴走

又好似有D印像係咁

因為食13次病毒，係指你要病發13次，先確保Zero 100%暴走，我當年唔知頭唔知路，以為Zero咁著數有無敵，不停走去撞病毒，結果冇練到X，打覺醒Zero辛苦到我呢

手痕走去開咗隻麥提9玩得好唔慣

一定係第四裝甲
因為係究極裝甲既原型

稻船走左之後自己出D遊戲早已經一致差評, 全部糞作, 所以佢先比人叫生意人姐

的確, 無論電漿砲定天星擊, 都係歷代裝甲技能中實用性數一數二, 清怪或者硬打大佬都好有用, 只係我個人都係鍾意Falcon多D, 畢竟我係比較膚淺, 睇外表加分, 反正要我用素身我都冇所謂, 加套甲都係通關速度快D姐

其實我都係外表撚
最型一定係Falcon
但計番綜合性能浮空 電漿炮 武器儲力Falcon比唔到我

如果唔計on9手甲
黃金第3裝甲都唔差
2段Air Dash 中彈有罩

咁用綜合性能黎睇，Falcon真係輸蝕d，但浮空我覺得持平啦，Falcon飛行狀態始終半無敵，可移動距離又長d，至於特武蓄力，X5除左鯨魚用特武蓄力會打得舒服d，其他都冇乜特別，X爆擊都關照過啦

第三裝甲手甲真係敗筆黎，2段dash相比之下，我覺得劍甲個馬赫衝刺出色d，不過6代同3代，都冇得比嘅，反而係個頭部晶片真係必須品咁滯

係隻鯨魚面前浮著空用新月灰熊個罩爽到

除左重打8八佢條死人長血<1/4要換血，蓄力新月罩真係完屌會

完屌佢

比你咁講我真係打算一周目全程用ZERO過，有冇咩強化晶片一定要用
Anyway，原來我岩岩打隻新月灰熊係LV7，係咪要揀人個陣由11小時＞10小時先會係8LV ？

得罪講句，岩岩射第4次唔洗10分鐘就爆左-6到
咁我想問既然冇左小時限制係咪由呢個SAVE開始打比較好

唔一定，因為你一個唔記得咗，時間冇搞清楚就齊唔到8塊晶片

唔係好明，即係而家揀人冇彈時間限制唔代表佢冇再倒數？

係11>10先得

Zero必備晶片：跳躍增強，附加劍氣，衝刺加速/ 步行加快2選1，最後一塊是但，飛彈加速/ 飛彈增強都唔錯

因為減傷，Z劍強化同病毒破壞都係黑Zero先天就有，所以唔裝都可以

佢會冇左倒數，但結果就係你少左個指標，要自己計住用左幾多個鐘，或者到打Boss先知佢幾多lv

咁我打完熊仔之後電章魚＞薔薇＞飛馬咁打先

條LINK貼喺度先岩
個台仔都話會繼續倒數，咁照讀返原本個SAVE算

唔需要特別為晶片組而打，因為Boss就算普通Z斬都過到，d晶片係for拎成就同打零度空間，打完左邊再打右邊都可以，同埋晶片開發要2個鐘，即係揀完2個鐘先有

如果你專心練Zero又怕太薄血，開cheat拎左黑Zero先打，但咁樣你拎X裝甲會辛苦少少

聽你之前講完所以我冇用CHEAT開波呀
不過薄血呢樣真，我不嬲都玩開同鍾情於X，係想試新野先試下只係用ZERO爆機

Zero死忠表示X只係手痕用黎練技術，近戰才是王道

玩落表示ZERO打人咁痛其實幾過癮，感覺幾新鮮

想問埋X5打完大佬之後頭兩項除左係揀晶片既選項之外，仲有冇分加血定提升其他野之類?
利申：唔識日文

X6 Zero應該係除左幻夢零模式之外嘅最強Zero

上面係生命提升，下面係能源提升

晶片有分X專用同Zero專用，Zero專用全部係能源提升度，X則相反，所以建議除左某幾塊晶片要揀能源提升，全部揀哂生命提升加Zero血，X有裝甲，但Zero未開黑之前血同甲都薄

生命/ 能源提升開發需要1個鐘

獲益良多

想當年冇晶片都照過，但魷魚關真係惡夢

更正，X5Z劍強化對黑Zero有效

想回歸原點問下，定ZERO 11小時先變LV8真係計住你八大+打兩次黑超佬+尾關
當我主力ZERO，即係唔比你中途用X拎甲或者執返其他野，但我又想解用兩套裝甲打倒任一敵人個盃係咪除左再開多個周目打就冇其他辦法 ？

你鍾意打晒八大先執甲解盃都得
著住套甲殺啲濕鳩怪就得 無衝突

同埋x5可以用zero執甲
除咗飛馬(好難跳) 鯨魚(要用x招冰) 吸血鬼(要用螢光蟲招技射入去) 呢3件zero執唔到

好似入返去唔會倒數 ，如果可以入返去拎甲再求其殺一件怪咁都好D

打哂8八即係穿梭機已經強制發射左，自然唔會有倒時計，但如果你仲未擊落殖民衛星，重複再入同一關梗係會扣時間

我柒哂
因為我睇某個台仔網講ZERO 11小時先變LV8係計住你八大+打兩次黑超佬+尾關先歸0，原來我搞錯哂真係見笑

但係玩x3成日想空中向前衝刺 但按到向上衝刺

即係要一氣呵成跟住個次序入去睇現象，唔好睇睇下4個就收工SAVE等下次再睇埋下次4個？

最緊要你mark低邊個未見過
因為啲紅色頭佢係隨機咁轉
咁save咗出返去再入返嚟你都起碼有方向知係要搵邊個
我上次就中咗伏 明明隻北極狼紅咗頭
我喺鯊魚關搵極都唔見有冰
原來出過title又要入多次北極狼先見到有鯊魚關夢魘現象

你應該搞錯左
紅色頭係者係最新影響左既關卡
你入火關 出返來之後 (完關/ 中途Exit/ Gameover再選關, 總之唔使出title)
冰關同兵關就會紅頭 咁呢兩關就會有落火球
玩完冰關出返來之後 回收所就會紅頭 咁入面就有冰
而呢個時侯冰關就唔會紅頭 但係依然係落火球
直至你再入火關 or laser關之後 冰關先會再紅頭 夢魘現象先會再刷新

至於邊關影響邊關
去夢魘接續影響度睇

我咪叫佢唔好出返去title囉
唔係嘅話又要入返對應嘅關先有嘢睇

用完zero爆x4, 再用x, 打8大勁輕鬆

x8 黑色zero同白色axl係勁左d乜？

玩x8一開始用祕技出究極裝甲
btw電漿炮細粒過素身既炮

黑Zero攻擊力加倍防禦力減半，白Axl浮空連射無限制時間

X8究極甲用途只有對Boss開天星擊，中途d野怪用∑刃斬仲快

X4個8大設計對X真係太易，反而Zero就唔錯

只要對手企定定係地面
Zero都可以用失禮劍切菜

即使唔利用Bug，Zero都比X靈活得多

用剋屬炮x係超輕鬆，今日只係用左一日就爆多次x4,從未試過咁快，x challenge過左一關有冇得 save?

我唔清楚，乜X challenge有Save功能咩？我兩集都係一口氣通關就算

我x7一週目用新手模式爆左機，咁如果二週目繼承個save，全程off新手模式去爆機會唔會拎到唔用新手模式爆機個獎盃？

建議你直接開個新會穩陣D, 繼承Save計唔計用左新手模式, 依家野真係冇人清楚, 我諗依度拎齊盃嘅巴打, 應該除左X6開一次新手模式, 就冇再開過

X4打X嗰篇開咗

點解X反而要開，打8大基本上係腦殘都過到，Sigma的話保持安全距離都換血贏啦

當你趕住白金隻game 又打到第4次嗰時就明

咁你又Steam又PS4，比我都偷懶

比著我應該得X1-X3會開

最後我x5 x6用黑zero
x8 cheat全開
開個連射手掣 再出街打邊爐
唔計掛機啲時間 x8又3個鐘內極速白咗金

正常，如果比我應該都差唔多，每關直接天星擊End

幾經辛苦終於雙白金
為童年嘅我復左仇 特別d仆街關
好滿足

用哂zero 同x 爆左x4, 想開x5, 但記得以前x5 好多細節位要搞，有發砲時間又分grade, 又有中病毒咁樣，係咪射得爆就最好？

射爆左係一個成就 同埋zero唔會出現坐穿梭機死嘅情況

要白金的話，建議開美版射爆先，然後正常通關，去魷魚關死剩11個鐘，主力強化Zero，到零度空間2 save(零度空關3打完X/ Zero切記唔好Save)，然後分別用X同Zero爆機一次，第二轉一開波Cheat左究極甲，然後乜都射上太空先，直接殺入零度空間，8大都慳返唔使打，直接爆機，當然冇蓋亞裝甲打混亂壁畫係會麻煩d，怕死太多次可以照流程打2週目

射爆左=強制進入Zero唔會暴走路線，流程係打完左邊一隻Boss>Save>去魷魚關自殺>千奇唔好save>開炮>唔成功就load save自殺繼續loop

未玩這既 應該邊集開始玩先

個人覺得x4最易入口

紅字真係為重點 親身打過

一Save錯等於要由頭再打過，諗起都覺得慘

由頭開始打lor

想解x5獎盃真係要諗清楚流程同小心save
乜都冇諗去玩
真係完整打左三次

好在我睇完獎盃就針住黎解，仲因為唔記得咗save所以打少一次，可能係射爆殖民衛星時太黑，所以最後錯有錯著

命清想請教下X6又有冇咩盃要注意

X6冇特別，人質可以死哂都唔影響拎盃，一開波開新手模式跳一次坑，然後分別開cheat用究極甲同黑Zero打死一隻怪，重開用X定Zero睇你自己，打爆8八先去研究所，得體驗所有夢魘麻煩少少，可以等打哂8中先解，其餘野到爆機睇哂結果就會到手

我就唔介意既
2個主角2種體驗

點解零空間3唔可以save

你要追返上面post
因為有個成就係要你睇晒x5 3個結局，
最快既方法係一個save打無暴走＋x＆z各自既結局，另一個save打zero暴走既結局

而呢個成就好似會check埋x vs zero果段劇情
所以係零空間save左既就冇得用兩個save打晒3個

如果你係打算打3次既話就冇需要理，照save就得

零空間3用X打zero 爆機, load返打完零空間2 用zero打X再爆機就2個ending

btw psn hk有個8折code，今日就完
各位認為元祖合集值唔值得用原價8折買？定係出去買／等特價會好d？
我大部份元祖系列都冇玩過，剩係睇過人地打8代，同埋之前係ps3玩過9代

我記得只係開咗2個SAVE，一個打爆殖民星一個無
打爆咗果個係SAVE到去打完零空間3
爆咗ZERO再LOAD SAVE爆X

剛剛開波打X5，又破壞砲又救生倉，上巴哈又話唔好打新月熊，
依集真係好複雜，除左上面話唔好SAVE，仲有冇野要注意
例如要拎既裝備/技能，想一次過拎哂X5既盃

SORRY FOR 1999

因為打完Sigma就睇結局，唔會有得save，所以完整結局判定係由零空間3開始，正如你開炮射爆殖民衛星，load完save要再死一次先，零空間3一樣，一save佢就判定左

想一次過的話唔可能，因為“各自的未來”要求最少二週目，爆3次機，基本上流程都fix左，

1. 一週目序關用X過，然後SL射爆殖民衛星

2. 去魷魚關自殺5次(死到佢彈出黎問你要唔要續關為之一次)

3. 按照以下次序攻略，全部預咗Zero過：熊>鯨魚>魷魚>螢火蟲>蝙蝠>飛馬>暴龍>玫瑰

4. 除咗熊、魷魚、玫瑰3關揀能源提升，其餘5關全部揀生命提升

5. Zero強化晶片：衝刺加速(熊關揀能源提升2小時後完成)、Z劍擴展(魷魚關……)、跳躍增強(飛馬關……)、Z劍強化(玫瑰關……)

6. 最後一次Save時間係零空間2混亂壁畫後，之後唔好亂Save，否則你就預備定打多次啦，但零空間3有膠囊分別for素身X同Zero，可以一隻入完再比另一隻入去拎

7. 分別用X同Zero通一次互殺同Sigma，你就得到2個結局

8. 二週目一開波乜都射上天，然後直接殺入零空間，用究極甲爆機，睇埋結局就應該X5全成就解鎖

其實點解唔一開始就射上天前save, 乜都射上天，然後直接殺入零空間，用究極甲爆機,之後load返未射上天前save做1-7咁咩

因為save完直接射上天無論你load幾多次都一樣，一定要自殺再射先會轉，當然你可以過完序關save然後最後load

剛剛試玩x challenge, 開頭揀三種炮係用到尾架？我打normal已經好難打，打到1-3已經贏唔到

揀easy

中途冇得換炮？

每3小關一次

係，要拎獎盃請用EASY，可以參考Ranking嘅人用咩特武

我都係想過哂佢就算，點知連normal都咁難，hard咪打到癲

睇黎得夢魘最煩膠
咁我打死都打完大先解，唔想過蜻蜓個關黑媽媽影響正常體驗

你可以睇下youtube，有人打爆哂，其實只係多張wallpaper，獎盃冇差，但難打到痴線，你睇下Hard最終關打咩你就明

建議第一關打蜻蜓，包冇黑到睇唔到

又岩 仲要最撚廢個隻

頭3關其實隨心都得，只要入到substage開到Zero出黎，之後爆貝殼就一路開盾無腦切，只係X6本體從來都係關卡，Boss再易打你都一樣會卡關

以通關速度黎計最快一定係貝殼，只為殺Boss快嘅75秒就搞掂

有睇過youtube, 打x同 zero, 果條友勁到癲

究極甲X同覺醒Zero，是但一隻死左另一隻都會暴走，難打過哂歷代所有Boss

巴打贏唔贏到？我睇到都投降

我過完Normal已經精疲力盡了

怕黑嘅話出返title再入過game就得

《洛克人 11》製作人來台展示新作特色 否認《洛克人 X9》開發中傳聞

媒體：《洛克人 11》發表之前，曾經推出《洛克人 傳奇合輯》，被認為是推出新作的試金石，如今《洛克人 X》也推出了《洛克人 X 週年紀念合集》。《洛克人 11》和《洛克人 X 週年紀念合集》都獲得成功的話，我們是否會有機會看到《洛克人 X9》或是 X 系列的新作呢？

土屋：目前是先把 11 做好，順利上市後好好收集廣大玩家們的意見。網路上盛傳《洛克人 X9》已經在開發中，並沒有這回事。

媒體：所以可以理解為並無《洛克人 X9》的開發計畫？

土屋：我知道大家都很期待 X9 的誕生，但現在的階段沒辦法做任何證實。當然也不能說什麼都沒有做，我們也在謹慎地觀察玩家的反應。

其實《洛克人 11》的誕生也是因為玩家的聲量。之前推出的合集，獲得很不錯的成績和評價，這也是一個很有力的說服點，讓我們有後盾去爭取新的遊戲開發專案。

多謝你好詳細既教學
請問2入面既SL射爆殖民星，係X完成序之後SAVE左佢，
射砲完發現negative，就reload返個save再射過?
我試左成個鐘都係咁negative

另問點解1序關係用X過，唔用Z呢?純粹好奇問

>>所以完整結局判定係由零空間3開始

巴打我唔明你呢句點查證出嚟，所謂結局判定只係睇兩樣嘢
有無射爆殖民星＆用邊個爆機
零空間3用X定ZERO過係無關係

我自己打就射爆殖民星打到去零空間3，用ZERO打咗一次X後就SAVE
之後分別用同一個SAVE爆一次ZERO同X
再開多個射唔爆嘅SAVE出嚟拎埋第3個結局

以下呢條片都係SAVE到去零空間3(用X打完ZERO)就得

因為上面有巴打同我一樣，零空間3打完Save，換角色打Sigma最後冇彈盃

唔係，要射爆殖民衛星，你要打死左邊一隻Boss先，然後save，返去開炮，唔中就load save，去魷魚關自殺出後再開炮(今次唔好save)，唔中就load save再loop

其實點解要自殺咁煩
入打過嘅關出返嚟一樣得

你喜歡啦，入打過嘅關出返黎一樣扣時間，只要有扣時間就會轉，但冇扣時間你load幾耐都一樣，係fail就fail

我入魷魚關自殺貪佢放係度連掣都唔使撳就會死，如果入熊嗰關要自己出返去，好麻煩的，對於最懶嘅我都係去魷魚關算

啱呀 打完唔彈盃 幾撚戇鳩

尋晚爆埋ZERO暴走個結局唸住有天星擊一定實食冇痴牙，一入鯨魚個關就知不妙，佢老味打到佢2/3血幾次都比佢D冰逼到埋牆，天星擊打中佢一下有幾次硬直比佢推埋牆死，好彩之後都-6過到

X5天星擊打BOSS其實唔係咁有用, 因為相比起X4, 其實多左些少BOSS戰地形陷阱, 無腦用天星擊會慘死架, 如果用蓄力砲你打唔贏, 可以用克制武器, 你用第四裝甲式者究極甲都可以進行特武蓄力, 用蓄力熊特武打鯨魚, 一定穩陣過天星擊, 天星擊最有效嘅BOSS, 係X5大概係ZERO同SIGMA

我聽你講一開波乜都射哂上天就直入零空間，乜特武都冇既情況打

其實都可以，第一關要少少技術，第二關小心粒火眼同針刺地型

西格瑪最終型態我都卡左10次先過到，有幾次都低估左佢招紫色野
爆埋呢個紹局終於今晚正左開X6，再睇過D盃原來除左8種夢_現象之外真係冇咩煩膠盃

佢招紫色野算係數一數二最好避

同西格瑪相比，隻黑色膠人仲閪啦
我打之前去洛克人頻道睇定片唸住捉定佢路，點知打到佢一半血多D佢唔係變坦克撞埋黎
變左左右兩邊開弓屌佢老母

其實打暗泥巨人有方法無傷，唔算難，反而係之前d激光要唔開特武過煩d，只要你係佢一溶化變16粒，就去另一邊牆角，踢到最頂一路連踢，直到佢再溶返做一舊再落返黎打，咁就冇死，只係你隻手會攰d，因為只有最頂連踢係冇判定，一落少少都扣血，多利用牆角就算佢變坦克都可以完封佢，除左蓋亞裝甲，是但一隻都過到，包括無晶片素身X

乜原來仲有牆角屈機法，不過打呢隻野先知自己大個左反射神經遲鈍左

有呀，只係真係手會酸

高手重裝甲困難無傷，奧義終結，前期特技通關因為重甲衝得又短又慢，跳又跳唔重，容錯率好低，睇黎參考就好

溶返做一舊先打即係無咗隻眼扣到血

唔得，我指嘅係佢溶返做一舊先跳落黎，唔會咁易被扣血，一樣要打弱點

x challenge easy同 normal真係兩個世界

睇完達哥而家開X6

CO過黎方便睇先

繼續自推
痴撚線，X6玩左蜻蜓、鯊魚同鳳凰個關救埋人質（未計夢魘）已經頂唔順

最煩係水蝨關救人質，Life up同裝甲堪稱弱智，但人質你用鷹甲都仲有得開地圖清，Zero真係會救到你人都癲

今日開x5玩，理想既玩法/路線係咪射爆殖民星，防止zero受感染？

x5 打哂左邊4個boss完成左枝炮都係射唔爆，結局會變成點？完成左支炮就會強制發射，係咪我點load save都改變唔到結果？

打完左邊4隻射唔爆係正常，你打埋右邊都射唔爆再講

我想講，究極裝甲無論過D閪關定救人質真係恩物黎
水蝨人質SUB STAGE右下角三個人質真係閪到，要度定個位再一野天星擊救哂三件
因為有個人質已經比條PK埋到好近身，如果視點見到小小位你又黎唔切飛過去真係隨時要LOADSAVE
不過要裝哂5塊晶片要食幾多夢魘先夠，4000仲要草幾多先夠達標

5000 4塊
9999 5塊

你打dynamo 一次600

THX CHING

冇錯, 打完龜就可以開始刷dynamo, 基本上一次2分鐘應該夠, 3個鐘內X同Zero都應該UH

X6究極甲其實好雞肋, X4-6同X8入面, X6究極甲係最弱, 原因唔係能力值下降, 而係X6關卡有太多地方唔可以亂用天星擊, 至於水蝨人質SUB STAGE右下角三個人質, 其實用鷹甲開地圖炮, 再一個空dash就搞掂

X6比我揀究極甲定黑ZERO, 一定係黑ZERO, 因為二段跳靈活太多, 天星擊係今集威力太低, ZERO同劍甲開盾Z斬個威力係秒殺boss級別, 所以懶人可以直接打完8大, 晶片都唔裝, 直接用Zero爆機

我打完八大之後去打佢以為就咁打完佢一次當加左600，點知原來要用龜個招特武儲氣打中先彈一粒
枉我白打左幾趟

遲下白金完冇野做試下ZERO先，自從我X5用ZERO打零空間開始打黑膠人同西格瑪都打到死死下就唔敢X6咁快又用ZERO，事關我想快手解哂D盃

用Zero仲快，如果求解成就連X都唔使練，1個鐘通關

一陣開想玩好耐既X7先 決定呢代主力用AXL+袋鼠招EXPLOSION打哂佢
到X8再主力用ZERO

CO過黎方便邊打邊睇住個MAP救人質

我太強迫症，迫自己全員強化，但打左2次就發現，隻game只有爆一次嘅價值

其實細個我特別對X7情有獨鍾，爆完一次又一次都唔覺悶，一來覺得AXL同RED個人設唔錯，二來對我黎講遊戲性都幾好
好記得細個老母唔比買PS2但又想玩X7
最後去左朋友屋企玩圓夢，但始終唔夠喉
到後來老母比買之後可以狂玩，爆完一次又一次

X8就04年中學雞個陣玩開老翻，個陣老翻一隻X8都冇
到後來識上網BT PS2 ISO檔再燒黎玩就爆左隻X8黎玩，不過係美版
所以又係好期待到時玩日版X8可以有咩衝擊

命清又想請教下AXL聽艾莉亞訊息個盃係咪一有訊息提示就即禁黎聽就一定唔會MISS

係，特別留意一開波AXL自己廢話都計落獎盃，另外火焰土狼Boss戰有一個msg，miss左冇得聽返

我接觸X系列最早係X4，正因為X4-6印象太深，X7直接毀經典，所以一直都對X7唔太友善，而事實證明，X7就真係一隻半成品

x5 打哂8大，玩到去避laser果關，中laser一下死，死左n次先識用時間停止黎衝，好嬲

你冇拎特技通關個獎盃？

我主要係想爆機，冇特別衝獎杯，之前玩電單車拎裝甲已經打到想死

X5零度空間1用時間暫停黎過會簡單d，如果唔係第一次打應該都知，你以前冇打過X5？

有，但對呢關冇乜印象，應該未爆過機，最有印象都係x4

上個禮拜未打八大就射哂兩碌野上天再直入零空間既呢關簡直係惡夢
冇時間停止之餘都還好，連行路同衝刺加速晶片都冇就要花式過呢關真係死到想掉手掣

點解咁衝動射哂
我用隻炮射唔爆，但zero既穿梭機作戰成功左，我想問係咪可以用素身x去拎究極裝甲？

正常劇情發展
素身X同ZERO都可以喺零空間第三關拎究極裝甲同黑ZERO
我一野射哂係因為解埋ZERO暴走結局個盃先咁玩姐

善用空dash同衝跳，有一兩個位浮空都避到

有冇人就打爆
想收隻
PS4 Switch 都ok

X7有回憶加乘都係勉強合格
當年都係見佢掛名正牌續集先玩
CAPCOM都算夠guts

一週目要打到一半先有X已經fail左，想以Axl為主角本身就係一個錯誤嘅決定

但其實我主力用AXL火箭炮打八大好過癮
不過呢代SKIP對話慢、儲存同強化晶片選項預設做否呢點真係極度弱智

無可否認Axl火箭炮攻高，做其他設定真係好弱，一週目用Zero都切菜咁切

我就比較偏好每代試下玩唔同特色既野 碌炮真係好過癮，高攻又型

好似晶片一定要完關後強化
想留返畀X都唔得

每代特色我都會玩，但係X同Zero，Axl真係興趣不大，就算X8都最多用佢刷連擊數

至小打完4個大佬先有得強化X呢點又係趕客

講開又講
X7唯一一個好過X8嘅地方就係有hit stop，斬落去仲有d質感
X8個ZERO真係斬空氣咁款

X8我就打算到時主力用ZERO，聽講呢代零超勁

係，如果你懶可以直接開cheat，一把∑刃打天下

SIGBA BLADE

無sigma把劍 向日葵嗰關要靠axl榴彈砲打

剛打完x5，依家準備邁向x6，請問拎獎杯方面有咩地方要留意?
謝謝

夢魘現象

素身X輕鬆過，佢d招算好易避

唔記得講係啲小遊戲

小遊戲等長刀拎左再打，加埋手甲I頭甲H，正常會過到哂

部分成就可以靠打密技來提速，但須注意Easy模式下密技無效。本作須注意的點很多，建議一週目專心收集道具來強化角色，二周目再來解各個成就。另外需注意全程都不可以開Rookie Hunter Mode，如果前一週目有開的話會影響接下來的多周目，中途改是沒有用的，須完全重來。

X8堆盃係咪真係咁煩

唔計掛機刷金屬，我唔開cheat全成就解鎖大概打左8個鐘

快成咁 聽日再慢慢研究下先
禮拜五清埋隻X7佢就差最後呢隻X8

唔快啦，X6嗰d大概3個鐘，X7都係5-6個鐘，X8係收集晶片花時間，第一輪用X同Zero爆機，拎究極甲同∑刃，二週目就輕鬆得多，陰與陽個成就等3週目爆完序關解

用開X/ZERO費事用AXL，淨係用咗白AXL個cheat開game
X8最煩嘅盃應該係打4次VAVA果個

一陣LUNCH研究下先，扮工極都唔敢玩命上別館睇獎盃詳情
話說別館係咪冇X8攻略？佢由X1-X7由STAGE去到ITEM、RESCUE所有野都圖文並茂極之詳盡，如果真係冇咁有冇另外一個網有佢咁爽皮？

由於X8冇人質要救，只係搵金屬比較麻煩，所以我係憑記憶，你可以google下，應該有d圖文攻略？

呢條片都OK，按關卡嚟分

已BOOKMARK THX

睇DESCRIPTION已經知煩膠

其實如果你正常咁玩＋有拎齊8大關既野先繼續打既習慣，正路會自然遇到佢3次
因為x8就係要你同一關都要玩好幾次（用唔同組合）先拎得齊所有金屬同埋part
第4次就固定

btw如果冇vava亂入，我應該會卡住係hard既針刺箱
我爆左兩次hard都係靠vava先過到果度

咁睇黎唔洗針住個盃去打

洛克人11出左體驗版
對元祖系列有興趣既巴打可以去試玩下

仆佢個街我跟住佢話第一隻打重力螞蟻，個針刺陷阱如果唔係要靠YOUTUBE捉路先過到我唸我應該死50次先過到
加埋打完第一隻BOSS亦即係隻蟻再返去諾亞公園拎兩舊金屬同手甲總共用左我兩粒幾鐘

X8同X6有d似，Boss真係好弱，素身都過到，但本體係關卡同稀有金屬收集，想當年我打螞蟻關，又係打到嘔血

仲要第一關就打魔王級關卡，用哂5粒復活晶片要重新黎過冇乜所謂
問題係尖刺陷阱死左個CHECKPOINT設定左喺先前幾個重力場景度，搞到吉死左又要喺呢D位再打過
大佬我明明想死完即刻再喺度捉路你偏偏又要我打埋D卒仔先可以再黎過

本來依關就算係X8數一數二麻煩嘅位，我當時打到忟，直接利用Vava過

聽講NORMAL同HARD個PATTERN係唔同，我打NORMAL
好彩尋日搵到條片跟住佢個PATTERN去跳都唔需要咩特別技巧，去到後段等D尖刺箱向上向下，而我又左行右走咁樣就過到，真係幾驚爆唔到X8

命定清又請教埋礦石場個關刷金屬係咪一定要用雷射GUN刷先最好？我一陣要出街唔得閒打埋隻向日葵但又想掛機

新手買左x1-4
而家岩岩用zero打完x4八大，後面好難玩下

雷射刷最快，用普攻會慢d，但你掛一晚訓醒應該都夠你用

X4算易玩啦，Zero靈活性高，Boss攻擊會比X影避，睇多d youtube教學有幫助

暫時打到x6,x4 真係算最易玩，x6 boss唔勁，但d關難玩同好煩，想快都快唔到，火鳳凰果關唔係上網睇左可以用鐵錨儲炮打5個中boss, 真心想死！

玩左陣洛克人11試玩
舊時代既玩法
換上現代化既畫面
呢D先係誠意
如果佢真係出X9 又好似11咁就好

依舊唔抱任何期望, 失望得太多次啦

我覺得有D難
何回やっても♪ 何回やっても♪
ブロックマンが倒せないよ～♪
始終都係慣用X多過元祖洛克

我就係睇左youtube先開始識打八大

x6 既裝甲同心好難拎，d關好撚煩，成日俾卒仔搞住哂

真係算煩嘅應該得屎殼郎關同龜嗰關？其他應該都唔算難，用Zero裝高大跳躍應該可以拎哂其他6關嘅甲

X6神人無誤, 除左有開頭佢改ZERO出黎用, 同埋8分鐘打第一次隱關幫ZERO轉色, 其餘都係真材實料, 不妨參考下

thanks!! 有時救人質會有心+2, 會加長條命，但想知有冇得睇自己邊關已經拎左心？ 我想拎齊哂甲同心先去打秘密研究所

揀關前有得去rescue file 睇，上rmmh對

我係指八大關入面既心，玩耐左唔記得邊關已經拎左，save果陣只係見到綠色晶片心+2既數量，但好似冇寫八大關既心數量

我都覺得偏難
感覺上普通mode係等於x既hard
休閒就等於x既普通
而且休閒仲會多save point過普通

btw我玩贏左一次先知有得set衝刺做獨立制
好唔慣下L+跳先用到衝

同埋新既殘血double gear真係好爽
我第一次玩普通mode打boss，得返一格血，隻王又解除左機械人狀態
開左double gear一下爆死隻王既感覺真係好正

過完關係唔會有寫，但X6最多16個Life up，你唯有自己數住，或者再跑一次，又係跟住rmmh x6個item去對

殘血反殺個感覺係正嘅，但我個人傾向盡量少扣血，因為殘血=容錯率降低，隨時一個唔小心就死埋

以佢今次demo呢關黎睇，的確係可以全程唔用gear system
上面既訪問都有提過，「設計的難度就是不用齒輪也可以過關」

gear system純粹係輔助／降低小小難度，殘血既double gear反殺都係gimmick居多
不過最後成功左果下你會覺得好正

元祖系列冇X系列咁煩，X6-8d關卡就真係煩到咩咁，至少照demo睇黎都唔係好難姐

星期六掛左成日刷左成萬幾萬金屬真係打跛腳都洗唔哂
開頭玩重力個關對X8呢代真係幾絕望，但原來熟左所有RARE METAL既位置，能力越黎越高就越玩越順，睇黎今個禮拜終於可以清埋呢代白金哂佢

大概80萬就夠你升哂全員連領航員，不過如果用領航員打，應該得雷亞用得，因為相比之下，佢地真係弱太多，雷亞開發完同紅Zero一樣，有∑刃就過到

設計X6鳳凰關條撚樣應該要打靶鞭屍，用X玩煩到仆街

用劍甲還好，究極甲都ok，素身、鷹甲、忍甲基本上都要花大量時間先有可能通關，淨係嗰四個冬甩都夠攞命啦

果幾個冬甩用鐵勾儲炮兩三下就搞掂，反而zero要過就真係煩

傻豬黎嘅，Zero打冬甩較啱位，一個裂光霸就秒殺，照我睇X6根本係設計黎比人用Zero通關

下次試下先，不過x6 boss易打，d關煩到嘔

所以關卡才是本體呢

我想知推屎蟲果關拎心真係要講運？

係，所以有機會刷幾次都唔中，我最黑試過刷4次先全要素收集

X系列一向都係Zero攻擊力高d，尤其是X4開始Zero獨立出黎做可用角色，代代都有招攻擊力爆炸嘅地圖炮，靈活性又高，唔需要蓄力，連段快，所以永遠都係用Zero速通會快過X

我覺得zero係岩高手用，始終要埋身斬，扣血機會大左，所以對熟識跳躍彈牆技巧既會好好用，x就裝備撚，可以打得輕鬆d冇咁累

X係拉打，X4還好，X5開始其實冇特別安全嘅距離

X4-6有失禮劍用風險都唔係好高
X6開埋盾嘅ZERO係無敵

P.S. 除咗個濕鳩Nightmare Mother同Gate

X6根本係紅色坦克，開盾碾壓

用 zero 點打 果兩隻眼

落鋼刃+跳斬，佢轉黎轉去要避，可以裝衝刺加速同高大跳躍，或者直接用大跳避

我有次打好撚好彩
佢幾次出眼都係低位橫出
幾下失禮劍就殺左一粒
第二粒就跳斬跳斬咁打死

X6最撚戇鳩係zero學咗招一鳩嘢飛落去斬又cut唔到技嘅

我八大特登唔打死屎虫直接開研究所一路打到爆機

有盾都冇再亂用其他招了

有無巴打有買日版 除左電氣良品外搵唔到

X8八大差熊貓同電擊水母，追舊POST有印像熊貓個關去到某個位一死就要喺唔知邊度重頭黎過，亦都聽聞去到果個位用天星擊衝過去其實好簡單，此說當否？

出個日就喺信和買左，但唔多見呢度或者U汪有人放

熊貓關無咗架機就要重新嚟過
有兩粒水晶都要靠機拎

運氣成份定技術分佔最重

技術+運氣
間唔中可以整死啲機佬偷佢哋啲機用
建議睇熟啲片先打

天星擊應該係我講
首先講左天星擊先
正常途徑下，要拎熊貓關既x盔甲，
要升高左平台後，用機械人飛過去＋脫離機械人跳上去

但如果你有究極裝甲，你只需要係升高既平台上直接天星擊就去到 ，機械人都唔洗用

然後熊貓關仲有3個晶片拎，有兩個都要靠機械人先拎到
而好多人（包括我）以為機械人得一開始個位先有，所以有死左就要重頭黎過既念頭
實際上機械人仲有第2個位有架

呢個位我都唔太識點形容
總知係行下面條路，再中途跳上上面條路行返轉頭

留名跟進

技術，睇熟d片善用浮空dash，較好位置就過到，最後一塊稀有金屬要有針刺防護

細個打嗰時無試真
原來波動拳連隻狼同sigma都秒到

單機始終係單機，炒冷飯燒完我地細個嘅情懷，就基本上唔會再點討論，就算無聊開返都係各自玩，睇怕都係要到X9出先可以再喚起一次大家嘅熱情

X7個介面真係睇唔透，都幾難玩，
請問有冇網站有快速攻略，想快快手白金左佢

好遺憾，但都係事實，呢排返工比較累，x6進度緩慢，都仲有兩隻未打可以問下各款意見，而且黎緊又就快出元祖11, 可以開新post同大家交流下，你地會買嗎？

睇睇啲盃先
隻元祖合集1同2都無白金盃 仲要有變態盃
開咗坑成年都埋唔到

隻元祖上次佢半價我買左，幾經辛苦爆左1, 之後出左x合集就未掂過，打完x先玩返

元祖興趣不大，畫風唔係我鍾意嗰type

終於搞掂

x8向日葵關第一個係咪一定跌去下面關
我已經係敵人一出黎就殺哂都唔會上到上面or中間關

你要喺夠鐘之前殺夠80個先會去到最高RANK，用X紅色手部儲氣炮輕鬆過

X8等爆完羅拉先死埋佢

真係有出80個？ 試過有殺完起碼有幾秒冇敵人出黎
冇殺漏係時間內最多殺得65
同埋有次係2邊同時出黎 除左axe向上射 有冇其他方法容易殺哂？

12:43睇佢點表演

有無榴彈炮呀？
會易打好多

殺夠90會係上面，唔好等佢出現係畫面先打，用X紅手甲二段蓄力左射右射輕鬆過，Zero長刀都得

元祖合集d盃係hea出，我估佢見賣得好先喺X合集度設計返唔同嘅盃加白金
11係新作應該會有白金嘅，但係我諗都會幾難玩吓

有新作都未必玩了 正撚屌game

X4真係自己最熟嘅一集
唔使睇攻略都記得哂啲item 擺邊同大佬點打

不過最神奇係攞手甲個位
十幾年前死跳爛跳先上到
而家跳兩三次就上到

我由x1 順住玩，玩到x5同6開始覺得唔好玩，x7打咗兩關直頭頂唔順直跳去8（玩法同畫面），但x8只係比x7好玩啲，個畫面同打擊感都係垃圾level，我寧願佢變返2d好過...
總括嚟講，早知只買第一集合集就算數

終於爆左x6, 用zero快手爆左佢算，呢集sigma都算易打，諗住用x爆刷多 d靈魂石，冇乜耐性 跟住可以體驗下3d洛克人

依隻Sigma係歷代最弱

係，第一形態仲弱過八大，最終形態鳩斬，只要血罐滿一定贏

開反射盾鳩切都贏

出面好似唔見有人開元祖11既post

好耐之前我係度貼過巴哈條link
內容係關於黎講元祖洛克人11係用返日版底而唔係用美版底。
不過好可惜，幾日前台灣代理確認最終版本係採用美版底
（ps4版本黎講，o取消，x確認；同埋中文語系時都係會用megaman做標題）

如果對rockman標題有情意結既玩家就自己留意返
同埋聽講出面已經有貨？

我就之前已經預購港服既數位版
加上自己對megaman／rockman冇咩所謂
同埋我想要個動態主題

好想爆哂rockman 1-10先玩11, 但我仲玩緊x系列

ps4行日就寫rockman，內容唔知，$198
我自己就買咗NS美版，貪可以出街玩
NS日限都幾大盒，我認我唔夠愛二百幾蚊買個amiibo

剛試美版都出到rockman

唔知各rm同好，出面有11貨未呢?

想問下救人質係咪miss左就救唔返? 我玩到x6 上網見到有人咁講搞到想棄

有攻略同設定集仲有掛畫又有amiibo
700算係咁啦

尋日出左
玩左1關 感覺幾好玩同難玩
雖然唔同 X 有 Dash 但玩落個速度都幾快下
基本上一定要熟習速度 gear 如果唔係好易出事

估唔到呢度有洛克人X討論區

想問下NS係咪有分日美版？
我驚佢同我講冇分，可以自己轉語言
如果去信和買既話去上面定下面買好

曾經有諗過放棄，估唔到有一日可以拎到呢個獎盃。。。。終於唔洗再開住攻略玩

X7 D人質好易救 係賽車個關麻鳩煩

x7個red好撚難打，死左廿次都有

試下用axl配火箭炮

有耐性可以用滑翔甲X配自動蓄力

請問元祖洛克人合集1，頭幾代係咪無得save

有得save, 仲隨時都得

點save

唔記得係咪中間塊掣

有了 剛剛好似acc有問題無顯示save同load一欄，謝謝

打大佬用相剋武器試下係咁撳L1
由其係黃眼怪